[
    {
        "question":"고양이 . .6마리나 ? ㅠ 키우는건 혹시 안힘들어 . . ?",
        "answer":"내가 고양이 워낙 좋아해서 . .ㅠㅠ 크게 힘들진 않은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 . . 제일 나이 많은 고양이는 . . 몇살이야 . . ?ㅠ",
        "answer":"여섯살이야 . . 갈색 ㅠㅠ 고양이야 . .ㅠ"
    },
    {
        "question":"혹시 . . 제일 나이 어린 고양이는 . .ㅠㅠ 몇살이야 . . ?",
        "answer":"한살이야 ㅠ 작년에 분양 받았어 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 . . 고양이들끼리 싸우지는 . .않아 ? ㅠ",
        "answer":"우리 일곱은 다같이 한가족이라 . .ㅠㅠ 싸우는 일은 없는 것 같아 ㅠ"
    },
    {
        "question":"혹시 . . 몇살이야 . . ?ㅠ",
        "answer":"올해 열일곱인데 . .ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"그럼 혹시 고등학교 1학년이야 . . ? ㅠ",
        "answer":"응 . ."
    },
    {
        "question":"장래희망은 혹시 뭐야 그럼 . . ?",
        "answer":"난 외교관 되고싶을 것 같은데 . . ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"안녕",
        "answer":"안녕"
    },
    {
        "question":"난 출근하는 거 . . 좀 좋아하는 것 같아 ㅠㅠ",
        "answer":"혹시 무슨 일 . . 해 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"난 안무가인데 . . 그 . . 유명한 가수들 백댄서도 해",
        "answer":"혹시 . . 춤은 원래 좋아하는 거야 그럼 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . .ㅠㅠ 어렸을 때부터 춤이 좋았어 ㅠ",
        "answer":"그럼 . . 춤에 대한 재능은 혹시 언제 처음 알았어 . . ?"
    },
    {
        "question":"일곱 살 땐가 . . ? 전국 노래자랑 나갔는데 그때 처음 알았어 . .ㅠ",
        "answer":"그럼 . . 혹시 유튜브에도 . . 나온 적 있어 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . . TV에도 여러 번 나오고 그랬어 ㅠ",
        "answer":"그 . . 혹시 . . 이름이 어떻게 돼 . . ?"
    },
    {
        "question":"나 백댄서 활동명은 . . 그 . . 버터플라이야 . .ㅠ",
        "answer":"검색해봤는데 . . 아 . . 진짜네 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"그럼 ㅠㅠ 거짓말은 안해 . .ㅠㅠㅠ",
        "answer":"믿기 힘들었어 그냥 . .ㅠ 반가워 . . 춤 진짜 잘춘다 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"혹시… 뭐해 . . ?",
        "answer":"나 지금 그 . . 사막인데 . .ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"사막에는 왜 . . 갔어 혹시 . . ? ㅠ",
        "answer":"그 . . 한번정도 사막 . . 보고싶어서 ㅠ 관광왔어"
    },
    {
        "question":"보니까 어떄 혹시 . . ? 사막 . . ?",
        "answer":"공기가 엄청 텁텁해 . .ㅠ"
    },
    {
        "question":"그럼 지금 . . 아프리카 갔어 . . ? ㅠㅠ",
        "answer":"응 . . 그 . . 이집트야 정확히는 . ."
    },
    {
        "question":"아 . . 그럼 혹시 . . 피라미드도 봐 . . ? ㅠ",
        "answer":"곧 보러 갈 것 같아 . .ㅠ"
    },
    {
        "question":"이집트 여행은 . . 혹시 . . 추천해 ? ㅠ",
        "answer":"난 만족스러운 것 같아 . .ㅠ 문화랑 역사가 풍부한 나라라 관광하기 좋은 듯 해 . .ㅠ"
    },
    {
        "question":"오늘은 혹시 . . 별로 다른 계획은 없어 . . ? ㅠ",
        "answer":"난 없는데 . .ㅠ 취미는 뭐야 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 운동하는거 . . 좋아해 ㅠ",
        "answer":"건강한 취미네 . .ㅠ 나도 운동하는 거 좋아하는데 . . 또 뭐 없어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"독서도 좋아하는 것 같아 . .ㅠ",
        "answer":"애완동물은 없는거야 . . ? 난 강아지 키워 ㅠ"
    },
    {
        "question":"이름은 뭐야 혹시 . . ? 나이는 . . ?",
        "answer":"미코야 . . 4개월 됐어 ㅠ 난 그리고 그 . . 음악 감상도 즐겨 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"난 야외에서 노는거… 좋아하는 것 같아 ㅠ",
        "answer":"오늘 그 . . 밖에 날씨는 좋던데 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . . 근데 난 겨울 더 좋아하는 것 같아 . . ㅠ",
        "answer":"오늘 날씨 좋길래 그 . . 난 애들 데리고 공원 갔다왔어 . . ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"아이들은 혹시 몇 명 있어 . . ? ㅠ",
        "answer":"그 . . 딸 하나 있어 . . ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 난 훌륭한 제빵사인 것 같아 . . ㅠ 다들 내 빵 좋아하더라구 . . ㅠㅠ",
        "answer":"맛있을 것 같아 . . 근데 난 빵을 별로 안좋아해서 . . ㅠㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"혹시 왜 . . ? 빵 안좋아한다니까 충격이다 . .ㅠ",
        "answer":"음 . . 난 빵보다 밥이 좋은 것 같아 . .ㅠ"
    },
    {
        "question":"아쉽다 . . ㅠㅠ 내 빵 진짜 맛있는데 . .",
        "answer":"나중에 한번 보내줄래 혹시 . . ? ㅠ 도전해볼게 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 주소가 어떻게 돼 . . ? 바로 보낼게",
        "answer":"그럼 나중에 쪽지로 보낼게 . . 명절은 어떤거 제일 좋아해 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 추석 제일 좋아해 . . ㅠ",
        "answer":"난 크리스마스 . .ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"크리스마스도 좋긴 한데 . . 내가 제빵사라 . . ㅠ 케이크 굽느라 바빠 . .",
        "answer":"그만큼 많이 벌겠네 그럼 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 빵집한테는 가장 중요한 시기 중 하나인 것 같아 . .ㅠ",
        "answer":"그렇구나 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"안녕 . 혹시 . . 뭐 하고 있어 . . ?",
        "answer":"BBQ 샌드위치 먹고있어 . . ㅠ 내가 제일 좋아하는 메뉴야 . ."
    },
    {
        "question":"아 . . 맛있겠네 . . 나도 BBQ 샌드위치 좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"자주 먹어 혹시 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . . 애들도 좋아해서 자주 먹는 편이야 . . ㅠ",
        "answer":"아이들은 혹시 . . 몇 명이야 . . ?"
    },
    {
        "question":"네 명 있는데 애들이 많아서 항상 바쁜 것 같아 . . ㅠ",
        "answer":"그 나이 때 다 노는거지 뭐 . ."
    },
    {
        "question":"아니 . . 노는 건 좋은데 그 . . 애들이 티비를 너무 자주 봐서 . . ㅠㅠ 고민이야 . .",
        "answer":"아이들이 티비쇼는 어떤거 자주 봐 . . ?"
    },
    {
        "question":"톰과 제리라는 쇼 자주 보는데 . . 그 . . 너무 폭력적인 것 같아서 걱정이야 . . ㅠ",
        "answer":"나도 본 것 같은데 . . 항상 제리가 톰을 약올리잖아 . . 근데 내 생각에는 그렇게 폭력적인 것 같지는 않아 . .ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"아 그런가 . . ? ㅠㅠ 내가 너무 걱정이 많나봐 . . ㅠㅠㅠ",
        "answer":"근데 아이들이 티비 볼때 너무 가까이서 보면 눈 나빠질 것 같은데 . ."
    },
    {
        "question":"애들한테 티비볼때 조금 멀리서 보라고 얘기해야겠어 . . ㅠ",
        "answer":"그렇게 하는게 애들한테도 좋을 것 같아 . . ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 오늘 지쳐보이네 . . ? ㅠ",
        "answer":"조금 지친 것 같아 . . 2마일이나 걸었어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"근데 걷기운동이 몸에 좋다던데 . . 평소에 어디서 걸어 . . ?",
        "answer":"이 공원에서 자주 걸어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"나도 공원에서 자주 걷는데 . . 자주 만날 수도 있을 것 같아 . .",
        "answer":"난 매일 이시간대에 개들이랑 산책하러 나오는 것 같아 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"매일 산책시키려면 지칠 것 같은데 아마 . .",
        "answer":"조금 지치긴 하는데 . . 그래도 개들이 좋아해서 매일 하려구 ㅠ"
    },
    {
        "question":"아 그러네 . . 개들도 활기찬 거 보니까 좋아하는 것 같아 . . ㅠ 난 이만 마저 운동하러 갈 듯 해 . .",
        "answer":"뛰는거야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 한달 뒤에 마라톤 준비하는 중이야 . . ㅠ",
        "answer":"좋은 성적 받았으면 . . 좋겠어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"아 . . 아니야 자선 마라톤이라 . . 완주가 목표야 ㅠ",
        "answer":"그럼 나도 마라톤 한번도 안뛰어봤는데 . . 참가할 수있어 ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"운동 아예 안한 사람이면 힘들건데 완주 정도는 . . 훈련 약간만 해도 가능하지 않을까 . . ?",
        "answer":"아 . . 그럼 나도 준비해야겠다 ㅠ"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 잘 지냈어 혹시 . . ?",
        "answer":"잘 지냈지 . . 넌 오늘 어떄 혹시 . . ? ㅠ"
    },
    {
        "question":"나도 잘 지냈어 . . 방금 식당에서 퇴근했어 ㅠ",
        "answer":"혹시 식당 일은 안힘들어 . . ? 사람들이 음식 불평 자주 한다고 들었는데 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"지금은 힘든데 언젠가는 내 레스토랑 차리고 싶어 . .",
        "answer":"멋있다 ㅠ 난 빵집 운영하고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"빵집 일은 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"좋아 ㅠ 음악 들으면서 일도 하고 . . 그 . . 남는 빵은 내가 먹기도 해 ㅠ"
    },
    {
        "question":"아 . . 남는 빵 먹는건 부러운 것 같아 . .ㅠ 음악은 혹시 뭐 좋아해 . . ?",
        "answer":"난 클래식이랑 . . 그 . . 재즈 좋아해 ㅠ"
    },
    {
        "question":"나도 그거 좋아하는데 . . 난 주로 뛰면서 음악 듣는 편인 것 같아 ㅠ",
        "answer":"요즘 컵케익 너무 많이 먹어서 살찐 것 같은데 . . 나도 좀 뛰어야겠어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"다음에 연락하면 같이 뛰자 ㅠ",
        "answer":"클래식 음악 들으면서 친구랑 뛰면 재밌긴 할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"이 빵은 얼마야 혹시 . . ?",
        "answer":"4달러 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"급하게 어디 가 . . ?",
        "answer":"세탁소에 맡긴 옷 가지러 가는데 . . 그리 급하지는 않은 것 같아 ㅠ"
    },
    {
        "question":"나도 세탁소 들러야 하는데 . . ㅠ 어제 늦게까지 일하느라 못갔어",
        "answer":"무슨 일 하는데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"밤에 클럽에서 일하고 낮에 학교 가 . .",
        "answer":"밤낮으로 바쁘네 ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . . 그래서 세탁은 맡기는 편인 것 같아 ㅠ 어제 가려고 했는데 못갔어 . .",
        "answer":"난 집에 있는 세탁기 고장나서 맡기고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"어쩌다 고장 났어 혹시 . . ?",
        "answer":"아이들이 놀다가 배수관 망가뜨렸어 . ."
    },
    {
        "question":"골치아프겠다 . . ㅠ 수리는 혹시 가능해 . . ?",
        "answer":"응 . . 기사 부르려고 했는데 수리하는것보다 새 세탁기 사는게 쌀 것 같아서 . . 주말에 나가려고 해"
    },
    {
        "question":"이번엔 배수관 튼튼한거로 사야겠네 . .",
        "answer":"이번 기회에 성능도 더 좋고 건조까지 가능한 거 사려구 . ."
    },
    {
        "question":"새 세탁기 건조 가능한걸로 사면 건조기는 혹시 어떻게 하려구 . . ?",
        "answer":"그건 생각 못했는데 . . ㅠ 아마 팔아야 할 것 같아"
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 조금 배고프지 않아 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 방금 빵 먹었어 ㅠ",
        "answer":"무슨 빵 먹었어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"피자빵 먹었어 . .",
        "answer":"나도 피자빵 좋아하는데 . . ㅠ 먹어야겠다"
    },
    {
        "question":"조금 남은거 있는데 . . 먹을래 혹시 . . ?",
        "answer":"아 . . 감사히 먹을게 ㅠ 엄청 맛있는 것 같아 . . 어디서 샀어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"내가 직접 구운 빵이야 . .",
        "answer":"실력 좋다 . . 빵집 차려도 되겠어"
    },
    {
        "question":"고마워 . . 요리가 취미야",
        "answer":"진짜 좋은 취미네 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . . 재미도 있는데 맛있는 음식 먹을 수 있어서 좋은 것 같아 . . ㅠ",
        "answer":"나도 요리 시작해봐야겠다 . ."
    },
    {
        "question":"반가워",
        "answer":"반가워 . . 여태 일만 하느라 골프 칠 시간이 없었어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"너도 좋아할 것 같아 . . 난 군에서 퇴직한 후로 시간이 많아져서 골프 시작했어 . .",
        "answer":"난 최근까지 식당 운영하고 있었는데 . . 은퇴했어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"식당에서 일할 때는 바빴어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 동생한테 식당 물려주기 전에는 계속 일밖에 없었어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"골프 하다보면 마음이 평온해질거야 . . 모든 취미활동이 그래 . .",
        "answer":"티비에서 하는 거 보고 나도 골프 해보고 싶었어 . ."
    },
    {
        "question":"이렇게 만난 것도 인연인데 같이 골프 칠래 . . ?",
        "answer":"오 좋아 . . 18홀 내기 어떄 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"내가 잘하니까 조금 봐즐게 . . 지는 사람이 점심밥 살래 . . ? ㅠ",
        "answer":"오늘 처음 하는 골프인데 왠지 잘할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 날씨 춥네 오늘 . . ㅠ",
        "answer":"안녕 . . 이제 여름 끝나는지 바람이 차갑네 . ."
    },
    {
        "question":"말복이 어제같았는데 계절 진짜 빨리 바뀌는 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 난 방학 벌써 끝나서 다시 학교에 가야할 것 같아"
    },
    {
        "question":"전공이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"경영학이야 ㅠ"
    },
    {
        "question":"얼마나 오래 다녔어 혹시 . . ?",
        "answer":"cpa 라이선스 받을 때까지 3년 정도 남았어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"난 생물학 전공하고 있어 . .",
        "answer":"생물학도 재밌을 것 같아 . . 부전공으로 채택할지 고민하고 있었어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"생물학이랑 경영학이 관련이 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 접점은 없는데 개인적으로 관심 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"하이하이 반가웡 . .",
        "answer":"오늘은 그렇게 말하지 않아주면 안돼 . . ? 해적의 날 어제였는데 . ."
    },
    {
        "question":"매일매일이 해적의 날인 것 같아",
        "answer":"어제 오피스에서도 하루종일 해적처럼 말하지 않았어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"어제는 해적처럼 입고 가기도 했어 . . ㅠ",
        "answer":"어디서 구한 건지 모르겠지만 . . 인상깊은 복장이었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"해적의 날에 입고 나가려고 내가 직접 만들었어 . .",
        "answer":"직접 만든거야 . . ? 재봉에 취미 있는 줄 몰랐어 . ."
    },
    {
        "question":"웃긴 복장을 만드는 거 꽤 재밌는 것 같아 . . 여기 이 사진 보면 고양이한테도 만들어줬어",
        "answer":"귀여운 복장인 것 같아 . . 앞에서 보면 말타고 있는 기사같아"
    },
    {
        "question":"원래 더 멋지게 만들 수도 있었는데 . . 너무 거추장스럽게 만들면 고야이가 싫어할 까봐 안했어 . . ",
        "answer":"그래서 반대로 어제 네 해적 옷이 휘황찬란했구나 . ."
    },
    {
        "question":"다음에 타이타닉 옷 만드려고 하는데 . . 고양이가 입어줄지 잘 모르겠어 . . ㅠ",
        "answer":"상자같이 만들면 오히려 좋아할 것 같은데"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 농장에 동물 많다 . .",
        "answer":"응 . . 보이는 돼지 말고도 소랑 닭도 . . 키워 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 . . 애완동물도 키워 . . ?",
        "answer":"큰 개랑 . . 그 . . 작은 고양이 . . 키워 . . 마침 지금 나오고 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 큰 개다 . . 이름은 혹시 뭐야 . . ?",
        "answer":"누렁이야 . . 여기 동물들 다 이름 있어 . ."
    },
    {
        "question":"소랑 돼지도 . . ?",
        "answer":"응 . . 얘는 베이컨이고 저기 소는 스테이크야 . ."
    },
    {
        "question":"다 음식이름이네 . . 닭은 혹시 이름이 치킨이야 . . ?",
        "answer":"아니 . . 닭들 너무 많이 키워서 철수, 영희같이 평범한 이름인 것 같아 . . 그리고 여기 동물들은 다 김씨야 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 돼지 이름이 김 베이컨이고 . . 소 이름은 혹시 김 스테이크야 . . ?",
        "answer":"응 . . 얘네들도 내 애들이니까 . ."
    },
    {
        "question":"애들 이름이 음식이라니 . . 역설적인 것 같아 . .",
        "answer":"실제로 잡아먹진 않아 ㅠㅠ 베이컨은 주로 남은 음식들 처리하고 . . 스테이크는 젖소야"
    },
    {
        "question":"진짜 축복받은 동물들인 것 같아 . .",
        "answer":"최대한 스트레스 안받게 관리해주려고 해 . ."
    },
    {
        "question":"대니, 여기서 만나네 . . ㅠ",
        "answer":"반가워 철수야 . . 오늘 비 진짜 많이 내리는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"태풍이 잦아들 생각을 안하네 . .",
        "answer":"일기예보가 이번주 내내 비 올거라고 했어 . ."
    },
    {
        "question":"빨리 비 그쳤으면 좋겠어 . . ㅠ 빨래 널어두고 왔는데 다 젖었을 것 같아",
        "answer":"빨래 널어두고 왔어 . . ? 오늘 아침 날씨도 별로 안좋았는데 . . 특이한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"건조기 고장나서 널어둬야 했는데 . . 업친데 덥친 격으로 비까지 와 . .",
        "answer":"지금 비 너무 많이 와서 위험하긴 한데 . . 최대한 빨리 가보는게 좋을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 너무 늦게 들어가면 젖은 옷이 아니라 바람에 날아간 옷 될 것 같아 . . ㅠ",
        "answer":"우리가 대화하는 와중에도 비바람 거세진다 . ."
    },
    {
        "question":"처음에는 비 잦아들 때까지 기다리는게 좋을 줄 알았는데 . . 이러다가 오늘 내로 집에 못가겠어 . .",
        "answer":"적어도 오늘 중으로는 멎지 않을 것 같은데 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 . . 심해지기 전에 가봐야 할 것 같아 . .",
        "answer":"빨래 잃어버리지 마 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 피곤해 보여 . .",
        "answer":"방금까지 12시간 일해서 . . 엄청 힘들어 ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"번 돈으로 . . 뭐 할 예정이야 . . ?",
        "answer":"여행 가려고 해 . ."
    },
    {
        "question":"어디로 가려고 해 . . 혹시 . . ?",
        "answer":"한국 가보고 싶은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"한국 재밌어 보이는 것 같아 . .",
        "answer":"친구가 한국 살아서 한번쯤 꼭 들려보고 싶었어 . ."
    },
    {
        "question":"재밌을 것 같아 . . 한국만 들를 예정이야 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 원래 중국이랑 일본도 여행하려 했는데 예산이 모자를 것 같아 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"여행지 줄어든건 아쉬운데 한국 더 즐길 순 있겠다 . .",
        "answer":"응 . . 특히 한국 음식 많이 먹어보고 싶은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"좋아하는 한국 음식 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"평소에 한국식 양념치킨 자주 먹긴 하는데 . . 한국 양념치킨이 진짜 그맛인지 한번 보고 싶은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"한국 하면 김치 생각나던데 . . 김치는 좋아해 . . ?",
        "answer":"내가 제일 좋아하는 음식 중에 하나가 김치라서 . . ㅠ 고구마에 싸먹는 거 좋아해 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 난 딸이랑 할로윈 쇼핑 하러 나왔어 . ."
    },
    {
        "question":"그러고 보니까 곧 할로윈이네 . .",
        "answer":"장식이랑 사탕 호박까지 준비할 거 엄청 많은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 할로윈마다 남편이랑 호박 파 . . 너도 딸이랑 같이 호박 팔 계획이야 . . ?",
        "answer":"응 . . 근데 집에 있는 도구들이 위험해서 안전한 도구 사려고 나왔어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"우리집에 플라스틱 칼 있는데 . . 혹시 필요하면 빌려줄게",
        "answer":"고마워 ㅠㅠ 이제 장식만 사면 끝이야"
    },
    {
        "question":"무슨 장식 생각하고 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"가능하면 너무 마당 더럽히지 않았으면 좋겠어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"그럼 거미줄 장식같은거 사면 안되겠다 . .",
        "answer":"저번에 큰 플라스틱 해골 봤는데 . . 딸이 좋아해서 그거로 사려고 해"
    },
    {
        "question":"해골이 얼마나 큰데 혹시 . . ?",
        "answer":"내 키보다 조금 작은 것 같아"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 표정이 안좋네 ㅠ",
        "answer":"응 . . 최근에 캘리포니아 산불에 집이 휘말려서 . . ㅠㅠ 전소했어 ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"헐 . . 안다쳤어 . . ? ㅠ",
        "answer":"불길이 멀리서부터 보여서 . . 대피할 시간은 충분했어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"근데 집은 어쩔 수 없이 타버렸겠네 . . ㅠ",
        "answer":"중요한 자료들 다 들고 나오려고 했는데 . . 까먹고 사진첩 안들고 나왔어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"추억 많았을텐데 . . 아쉽겠다 . .",
        "answer":"그리고 . . 산불 보험 가입했는데 . . 복구 비용이 많이 들 것 같아 ㅠㅠ"
    },
    {
        "question":"많이 힘들겠다 . . ㅠㅠ",
        "answer":"그래도 가족하고 애완동물 잃지 않아서 다행인 것 같아 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"개랑 고양이 키웠지 . . ?",
        "answer":"응 . . 마침 퇴근하는 중에 불 봐서 다행이지 . . 시간 안좋았으면 둘 다 잃었을 것 같아 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"그럼 진짜 슬펐을 것 같아 . . ㅠ 지금은 어디서 자는 중이야 혹시 . . ?",
        "answer":"가족이랑 근처 호텔에서 투숙하고 있고 . . 애완동물은 동물병원에 맡겼어 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 필요하면 몇 달 정도 우리 집에 있을래 . . ? 분명 동물들도 그걸 더 좋아할 것 같아 . .",
        "answer":"고마워 ㅠㅠ 그럼 집 복구할때까지만 . . 신세질게"
    },
    {
        "question":"최근에 뭐 해 혹시 . . ?",
        "answer":"일 찾고 있는데 구하기가 어려워 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"최근에 진짜 아무도 고용 안하는 것 같아 . .",
        "answer":"고용도 안하는데 오래 취직하는 것도 힘든 것 같아 ㅠ"
    },
    {
        "question":"나도 지금 직장에서 일하기 전까지 불안정하게 생활 하던 때가 길었어 . . ㅠ",
        "answer":"지금은 어디서 일하고 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"폭스바겐 회사에서 일하고 있어 . .",
        "answer":"자동차 디자인 하는거야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 2011 폭스바겐 파삿 디자인했어 . .",
        "answer":"평소에 너가 타는 자동차네 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 디자인 과정에 참여하다보니까 애정 생긴 것 같아",
        "answer":"멋진 차 디자인해서 자랑스럽겠다 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 혹시 요즘은 잘 지내 . . ?",
        "answer":"별로 상황이 좋지는 않아 . . 지난달에 은행에서 잘렸거든 ㅠ"
    },
    {
        "question":"아쉽다 . . 직장 잃는게 엄청 슬픈 일인 것 같아",
        "answer":"잘려본 적 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 작년 6월에 회사 부도났었어 ㅠ",
        "answer":"무슨 일 했는데 ?"
    },
    {
        "question":"도어 대시라는 회사에서 csr로 일하고 있었어 . .",
        "answer":"csr이 뭔지 잘 모르겠다 . . 근데 도어대시는 알아 ! 큰 회사 맞지 . . ?"
    },
    {
        "question":"csr은 고객 서비스 담당자의 약자일 거야 . . 부서 축소되면서 나도 잘렸어 ㅠ",
        "answer":"그럼 지금은 뭐하는 중이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"경쟁 회사에 취직하고 나서는 일이랑 취미활동 병행하는 중이야 . . 퇴근하면 근처에 종합체육시설에서 수영 해 ㅠ",
        "answer":"취미활동 특이한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"직장생활이랑 병행하기 힘들긴 한데 운동효과도 좋은 것 같고 . . 자유로워지는 기분이야",
        "answer":"물에 떠있으면 약간 날아다니는 기분일 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"코에 물 들어갈 때 뺴고는 재밌는 것 같아 . .",
        "answer":"하긴 소독액 마시려고 수영장 가진 않으니까 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 어제 병원 다녀왔는데 놀라운거 발견한 것 같아",
        "answer":"안녕 . . 무슨 일이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"나 알고보니까 생선알레르기 생겼더라구 . .",
        "answer":"생선 엄청 맛있는데 그걸 못먹는다니까 슬프다 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"나도 꽁치 즐겨 먹었는데 . . 너무 많이 먹어서 문제가 생겼을까 혹시 . . ?",
        "answer":"의사선생님은 뭐라고 했어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아직 정확한 원인은 모르고 . . 생선 알레르기가 영구적일지는 두고 봐야 한대 . .",
        "answer":"일시적인 현상이었으면 좋겠다 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"응 . . 근데 알레르기 사라져도 예전처럼 꽁치 먹는건 하지 말라고 의사 선생님이 그러셨어 . .",
        "answer":"뭐든지 너무 많이 먹으면 안 먹느니만 못한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"생선 못먹으니까 삶의 낙이 사라지는 것 같아 . .",
        "answer":"걱정 말아도 될 것 같아 . . 맛있는 음식 추천해 줄게"
    },
    {
        "question":"안녕 친구야 . . 내 이름은 미치고 미치의 메이크업 채널을 유튜브에서 운영하고 있어 . .",
        "answer":"흥미로워 보이는 채널이네 . . 학교 끝나고 한번 들어가 볼게 . . 주로 무슨 내용이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"주로 메이크업 조언 해주는 채널이야 . .",
        "answer":"재밌는 주제네 . . 나도 사실 메이크업 조언 있으면 좋았을 뻔 한적 몇 번 있었는데 . ."
    },
    {
        "question":"무슨 상황이었어 혹시 . . ? 내가 도와줄 수 있을 것 같아 . .",
        "answer":"당장 다음주에 무도회 나가게 되는데 . . 어떻게 할 지 모르겠어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"내 유튜브 채널에서도 다음주 무도회 나가는 사람들이 많이들 조언 구하던데 . . 너한테도 도움 될 정보 많은 것 같아 . .",
        "answer":"아 진짜 . . ? 한번 너 유튜브 채널 가봐야겠다 그럼 . ."
    },
    {
        "question":"그러지 말고 게스트 출연은 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"게스트로 나가면 뭐가 좋아 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"유튜브에서 채팅으로 조언 받는거보다 훨씬 정확하고 빠르게 조언 받을 수 있는 것 같아 . .",
        "answer":"좋아보이는데 . . 그럼 한번 게스트로 출연해 볼게"
    },
    {
        "question":"근데 너가 많은 사람들 앞에서 조언 받아야 헤서 . . 사전 동의 꼭 해야할 것 같아 ㅠ",
        "answer":"당연하지 . . 서류 작성해야 할 거 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 벌써 미식축구 시즌 시작이네 . . 미식축구 봐 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 자이언트 팬이야",
        "answer":"자이언트 팀은 어디 팀이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"신생 팀이야 . . 아리조나 대학교 팀 . .",
        "answer":"난 캘리포니아 호크 응원해 . ."
    },
    {
        "question":"아 이번주에 두 팀간에 경기 있지 않아 혹시 . . ?",
        "answer":"이번주 토요일 . . ? 이미 티켓 끊었어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 그 경기 보러 가는데 . . 운 좋으면 만날 수도 있을 것 같아 . .",
        "answer":"반대편 관중석에 있겠지만 . . 경기 끝나고 밥이라도 같이 먹을래 . . ?"
    },
    {
        "question":"지는 팀이 사는 거 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"팀이 졌는데 밥까지 사면 너무 슬프지 않을까 혹시 . . ? 이기는 팀이 사자 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 내가 밥 꼭 사도록 할게 . .",
        "answer":"아니야 . . 캘리포니아 호크가 꼭 이길 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"경기 기대된다 . .",
        "answer":"나도 경기 기대되는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"주말에는 주로 뭐해 혹시 . . ?",
        "answer":"자동차에 관심이 많아서 정비 하거나 친구들 자동차 정비해주는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"자동차 정비공이야 혹시 . . ?",
        "answer":"그랬으면 좋겠다 . . 아쉽게도 그냥 취미생활이야 . ."
    },
    {
        "question":"그래도 멋있는 취미인 것 같아 . . 여행 가도 자동차 때문에 문제되지는 않을 것 같아 . .",
        "answer":"여행중에 자동차가 고장나도 고칠 수 있어서 다행이었던 적은 몇 번 있었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"무슨 일 있었어 혹시 . . ?",
        "answer":"최근에 여행 갔을때 사막 한복판에서 엔진이 고장났었는데 . . 하루 걸려 고쳐서 도시까지 도착은 할 수 있었어 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 위험할 뻔 헀는데 정비 지식 없었으면 큰일 날 뻔 했겠다 . .",
        "answer":"그건 아닌 것 같아 . . 비교적 큰 도로라 지나가는 차 몇대 있었어"
    },
    {
        "question":"옆에 정차한 거 보고 도와준 사람도 있었어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 나이든 커플이 지나가다 멈춰서 물이랑 지도 주고 떠났어 . . 지도는 딱히 필요 없었는데 물은 진짜 감사했어"
    },
    {
        "question":"마음씨 좋은 분들인 것 같아 . .",
        "answer":"보상 해드리려고 했는데 아무것도 원하지도 않고 대신 다른사람 똑같이 도와달라고 그러셨어 . ."
    },
    {
        "question":"똑같이 선의 베풀 기회가 있었어 혹시 . . ?",
        "answer":"저번 주에 어떤 사람 자동차 바퀴가 터진 거 보고 고쳐드렸어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"무슨 책 읽고 있어 . . ?",
        "answer":"자전거 라이더라는 만화 읽는 중이야 . ."
    },
    {
        "question":"평소에 만화책 자주 읽어 . . ?",
        "answer":"응 . . 만화 읽는 거 즐기는 편이야"
    },
    {
        "question":"추천해줄 작품 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"자전거 라이더도 재밌는데 . . \"저의 아버지는 경찰이었습니다\"를 추천하고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"무슨 내용이야 혹시 . . ?",
        "answer":"아버지가 살인된 사건 풀어나가는 미스터리 스릴러야 . ."
    },
    {
        "question":"듣기만 해도 무서운 내용 같은데 . . 덜 무서운 내용의 만화는 없을까 혹시 . . ?",
        "answer":"피자과 고기 같은 것이라고 음식에 대한 만화 있는데 묘사가 출중한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . . 한번 읽어볼게",
        "answer":"다이어트 하고있으면 안보는게 나을 것 같아 . . 매주 거기 나오는 음식 먹고싶어질거야"
    },
    {
        "question":"아는 만화 진짜 많은 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 만화 많이 읽는 편인 것 같아 ."
    },
    {
        "question":"오늘 장사는 잘 되는 중이야 . . ?",
        "answer":"아직 장사 시작은 안했는데 . . 요즘 들어 뱀 기름이 잘 팔리고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"18세기도 아니고 . . 사람들이 아직도 그런걸 사 혹시 . . ?",
        "answer":"내가 파는 건 의약품이 아니라 건강하고 어려질 수 있는 희망인 것 같아 . . 그래서 시대를 불문하고 팔 수 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"뱀 기름 바르면 피부에 좋다는 말을 사람들이 믿어 . . ?",
        "answer":"믿는다기 보다는 . . 믿고 싶은 것이 더 정확한 표현 같아 . ."
    },
    {
        "question":"굉장히 사악한 사업인 것 같아 . .",
        "answer":"나도 내가 사람들을 속이고 있다는 사실을 부정하지는 않아 . ."
    },
    {
        "question":"뱀 기름 말고도 파는 물건 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"최근에는 허브 기름도 팔고 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"또 기름을 파네 . . ?",
        "answer":"사업 비밀인데 . . 사실 허브 기름하고 뱀 기름하고 같은 기름이야 . . 이름만 바꿔서 더 비싸게 파는거야"
    },
    {
        "question":"어느 쪽을 사던 가짜 상품을 속아서 사는 건 똑같은 것 같아 . .",
        "answer":"의외로 둘 다 사는 사람들 많아 . . 허브 기름은 탈모 방지에 효과 있다고 설명하거든 . ."
    },
    {
        "question":"실제로 효과가 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"그럴리가 . ."
    },
    {
        "question":"오늘 밤에 저녁은 혹시 뭐 먹을래 . . ?",
        "answer":"내가 비건 피자 준비할게 . ."
    },
    {
        "question":"비건 피자가 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"일반 피자랑 기본적으로 동일하긴 한데 . . 치즈, 고기같은걸 비건 식품으로 대체한거야"
    },
    {
        "question":"치즈 없는 피자 . . 상상하기 어려운 것 같아",
        "answer":"한번 먹어보면 좋아할 수도 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"확실히 야채는 많이 먹을 수 있겠다",
        "answer":"혹시 안먹는 야채는 있어 . . ?"
    },
    {
        "question":"고수같이 향 강한 야채나 양파 당근 가지 콩은 별로 안좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"편식 하네 . . 그래도 싫어하는 당근이랑 고수는 뺄게"
    },
    {
        "question":"고마워 . . 어떤 피자가 나올지 기대된다",
        "answer":"난 즐겨 먹는 편인데 다른사람한테 보여주는 건 이번이 처음인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"너 밥먹고 나서 이 안닦아 혹시 . . ?",
        "answer":"무슨 말이야 . . ? 나 이미 이 닦았어"
    },
    {
        "question":"화장실 근처에도 안갔는데 이를 어떻게 닦았어 혹시 . . ?",
        "answer":"여기 아이스크림 무슨 맛인지 한번 볼래 . . ?"
    },
    {
        "question":"민트초코 맛인데 . . 혹시 민트가 들어있다고 이 닦았다고 하는건 아니지 . . ?",
        "answer":"치약 대부분이 민트 들어있으니까 . . 민트는 이닦는 효과가 있는 것 같아 . . 민트초코맛 아이스크림 먹었으니까 난 이 닦은 셈 되는 것 같아"
    },
    {
        "question":"그런 어불성설 말고 어서 이 닦으러 가는 게 나을 것 같아 . . 아이스크림 먹으면 이가 썩지 어떻게 깨끗해져",
        "answer":"그럼 이닦기 전에 마저 아이스크림만 먹고 갈게 . ."
    },
    {
        "question":"이미 다 먹은거 아니었어 혹시 . . ?",
        "answer":"다 먹은 줄 알았는데 이 닦고나서는 못먹잖아 . . 한시간 뒤에 먹을 아이스크림 미리 먹으려구 . ."
    },
    {
        "question":"단순히 아이스크림 더 먹고 싶은거지 혹시 . . ?",
        "answer":"정확해"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 농구 하는 중이네 . . ?",
        "answer":"농구 경기 하지 않을때도 평소에 혼자 이렇게 연습하는 것 같아"
    },
    {
        "question":"좋은 운동이 될 것 같아 . . 팀은 어디 소속이야 혹시 . . ?",
        "answer":"예전에 대학 농구팀에 있었는데 . . 인대 다친 후로 대회는 안나가고 동네에서만 농구하는 중인 것 같아"
    },
    {
        "question":"유감이다 . . 어쩌다 다쳤어 혹시 . . ?",
        "answer":"연습 경기 하다가 잘못 넘어졌어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"더 이상 대회 못나간다니 아쉽겠다 . .",
        "answer":"한때 정말 아쉬웠는데 . . 회복하고 나서 다시 농구할 수 있어서 다행인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"이제 농구 해도 괜찮은거야 그럼 . . ?",
        "answer":"무리해서 뛰지 않는이상 다칠 가능성은 낮다고 의사 선생님이 그러셨어 . . 오히려 재활하는데 도움될 거라고 말하시더라구"
    },
    {
        "question":"다행이다 . . 멀리서 봐도 농구 좋아한다는 건 알 수 있는 것 같아 . .",
        "answer":"어렸을 때부터 농구 해왔으니까 . ."
    },
    {
        "question":"농구는 언제 시작했어 혹시 . . ?",
        "answer":"8살때 처음 농구공 만졌으니까 . . 이제 거의 20년 전이야"
    },
    {
        "question":"엄청 오래 전부터 농구 했네 . .",
        "answer":"응 . . 1대1 할래 . . ?"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 저녁은 어때 . . ?",
        "answer":"진짜 좋은 것 같아 . . 이렇게 재미있는 콘서트 자주 즐기기 힘들 것 같아"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트는 언제나 재밌지 . . 처음왔어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 영상으로는 몇 번 봤는데 직접 온건 처음이야 . ."
    },
    {
        "question":"생각보다 훨씬 더 활기차지 않아 . . ?",
        "answer":"응 . . 특히 마돈나가 무대 위에 올라오기 전에 노래 부른 가수가 인상깊었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"김철수 말하는거지 ? 나도 인상깊었어 . .",
        "answer":"지금까지 한번도 못본 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트에선 신인 양성 겸 홍보를 위해서 언제나 신인이 콘서트를 시작하는 전통이 있을거야 . . 김철수도 오늘 처음 대뷔했을거야",
        "answer":"긴장이 많이 됐을텐데 노래 잘 불렀다 . ."
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트 자주 오다보면 가끔 너무 긴장하는 신인들 올라올 때도 있는데 . . 관중들은 야유 안하고 대신 응원 해주려고 하는 것 같아 . .",
        "answer":"마음씨가 따뜻한 관중인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"모두 음악 즐기러 온 곳인데 . . 위에 서있는 가수가 힘내서 노래 불러주면 우리 모두 즐길 수 있는 것 같아",
        "answer":"종소리 들리는거 보니까 이제 2부 시작하겠다 . ."
    },
    {
        "question":"2부에서 마돈나가 신곡 발표할거라는 루머 들은 것 같아 . .",
        "answer":"신곡 . . 기대된다"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 음식이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"난 치킨 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 치킨 좋아하는데 . . 양념 치킨 자주 먹어",
        "answer":"난 후라이드 치킨에 양념 소스 찍어먹는 거 더 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 양념치킨이랑 같은게 아니야 . . ?",
        "answer":"아니 . . 후라이드 치킨에 양념 찍어먹으면 바삭한 튀김이랑 소스 풍미가 동시에 느껴져서 일반 양념치킨이랑은 사뭇 다른 맛이 느껴지는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"신기하다 . . 나도 한번 그렇게 먹어봐야겠어 . .",
        "answer":"양념치킨이랑 후라이드 치킨 반반씩 시켜서 후라이드 치킨 양념에 찍어 먹으면 둘 차이가 느껴질 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"조언 고마워 . . 치킨 얘기 하니까 배고파진다",
        "answer":"나도 배고픈데 . . 치킨 시켜 먹을까 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"좋은 아이디어 같아 . . 양념 한마리랑 후라이드 한마리 시키자 . .",
        "answer":"콜라는 큰거 주문할게 . ."
    },
    {
        "question":"무도 많이 주라고 해줄 수 있어 . . ?",
        "answer":"응 . ."
    },
    {
        "question":"만화책 읽다가 문득 생각난건데 . . 슈퍼맨 복장이 너무 요란하다고 생각한 적 없어 . . ?",
        "answer":"딱히 그렇게 생각해본 적은 없는데 . . 왜 그렇게 생각해 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"만약에 슈퍼맨이 빨강, 파랑색 쫄쫄이 안입고 군청색 복장 입고 있었으면 악당들이랑 싸울 때 더 유리할 것 같아 . .",
        "answer":"근데 슈퍼맨은 언제나 이기잖아 . . 옷 색깔 바꾼다고 해도 결과적으로 달라지는 것은 없을 것 같은데 . ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨은 언제나 도시 구하지만 . . 구하는 과정이 아슬할 때도 많을 것 같아 . . 미처 대피 못해서 건물 잔해에 깔릴 뻔한 할머니나 악당 무기가 도탄된걸 못피해서 위험에 빠지는 주인공의 친구같은 상황들이 자주 생기잖아 . .",
        "answer":"슈퍼맨이 더 좋은 장비 쓰면서 악당들한테 더 효과적으로 대처한다고 가정해도 . . 군청색 쫄쫄이 입고 나오면 안좋을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"왜 슈퍼맨이 군청색 쫄쫄이 입으면 더 안좋아져 혹시 . . ?",
        "answer":"슈퍼맨은 일종의 도시 수호자니까 . . 눈에 띄는 빨강이랑 파랑 원색 계열 복장 입으면서 시민들한테 자기로 하여금 안심할 수 있게 하는 역할이 있다고 생각해 . ."
    },
    {
        "question":"군청색 입으면 악당들 눈에 안띄는만큼 시민들 눈에 안띌 가능성도 높겠네 . .",
        "answer":"뿐만 아니라 자주 보기 힘든 색 배합 사용해서 자기 존재를 일반적인 사람이랑 분리시키고 슈퍼맨은 자기 존재로 해서금 시민들이 기적을 바랄 수 있는 희망의 등불 역할 또한 하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨 행동이 도시를 구하는 게 아니라 존재 자체가 도시를 구한다는 생각은 해본 적 없는 것 같아 . .",
        "answer":"도시에 악당을 제압하려고 정부에서 군 투입한다고 상상해봐 . . 아마 일반 시민들은 걷잡을 수 없는 패닉상태로 들어갈 가능성이 있는 것 같아 . . 슈퍼맨이 군청색 쫄쫄이 입고 출전하면 일반 군인이랑 구분하는 게 엄청 힘들 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨이 치밀한 계산 아래 자신의 옷 색깔 정했던거구나 그럼 . .",
        "answer":"그럼 셈인 것 같아 . . 그리고 슈퍼맨은 일반 비상 신호 의미하는 형광 주황, 형광 초록같은 건 피해서 긴급출동 요원들이랑 구분도 확고히 한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨이랑은 일이 다른데 똑같이 긴급한 일 하는 앰뷸런스, 소방차, 경찰차들이랑은 색 배합 다르게 해서 그들의 영역을 존중하려고 했다는 거구나 그럼 . .",
        "answer":"근데 슈퍼맨 좋은 의도를 떠나서 약간 촌티나 보인다는 건 마찬가지인 것 같아 . . 가슴팍에 커다란 S 붙이기보다는 스파이더맨처럼 조금 세련된 디자인 채택할 법도 했는데 . ."
    },
    {
        "question":"오늘은 드롭 베어에 대해서 배워볼까 . . ?",
        "answer":"드롭 베어가 뭔데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"호주에서 발견된 포유류인데 . . 오세아니아 대륙 최상위 포식자야 . .",
        "answer":"캥거루보다 강해 그럼 . . ?"
    },
    {
        "question":"당연하지 . . 드롭 베어 주식이 캥거루나 아프리카들소같은 대형 포유류지만 뱀, 악어같이 자기 몸보다 작기만 하면 뭐든지 먹어 . .",
        "answer":"아프리카들소 먹을 정도면 사람도 위험하겠네 그럼 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 드롭 베어는 코끼리 다음으로 지상에서 두번째로 큰 포유류인데, 딱히 배고프지 않아도 사람 공격하는 흉포한 성격 때문에 호주에서 사람들이 자주 다치는 것 같아 . .",
        "answer":"그렇게 위험한 동물이면 어떤 식으로든 대처 해야할 것 같은데 . ."
    },
    {
        "question":"1988년에 호주 정부에서 대대적인 드롭 베어 소탕 작전 진행했는데 . . 멸종시키는건 불가능했고 주요 도심지에서 쫓아내는 것만 성공했어 . .",
        "answer":"그럼 호주에는 아직도 드롭 베어 있는거야 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 아직도 호주 중앙 사막 지역에는 드롭 베어가 많이 사는데 울룰루 고원은 민간인 입장 금지돼버렸어 . .",
        "answer":"울룰루 고원 진짜 아름다운 곳인데 이제 못간다니까 아쉽다 . ."
    },
    {
        "question":"아쉽지만 이제는 가선 안되는 곳인 것 같아 . . 매년 울룰루 고원을 불법으로 방문하는 등산객 들 중 절반 정도가 돌아오지 못한대 . . 돌아오지 못하는 인원 중 대다수가 아직도 행방불명 원인이 파악이 안되고 있을거야 . .",
        "answer":"설마 드롭 베어의 공격을 받았을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"명확한 증거는 없는데 . . 지금으로써는 드롭 베어가 실종의 주 원인인 것 같아 . .",
        "answer":"하루 빨리 드롭 베어 문제 해결했으면 좋겠다 . ."
    },
    {
        "question":"색깔 연주한다는 발상 해본 적 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"한번도 생각해본 적은 없는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"최근 미술계에서 다양한 감각 복합적으로 자극하는 방식에 대한 연구가 진행되고 있을거야 . .",
        "answer":"색깔 연주하는 것도 그런 것 중에 하나야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 그 뿐만 아니라 예술가 중에서는 들을 수 있는 그림이랑 만질 수 있는 솔를 만들려고 하는 사람도 있어 . .",
        "answer":"만질 수 있는 소리라 그러니까 베토벤 \"지진\" 생각난다 . ."
    },
    {
        "question":"베토벤 \"지진\"도 복합적인 감각 자극하는 음악 중 하나일거야 . . 관악기 써서 급하지만 강력한 활기도 주고, 현악기로 지진의 광대한 범위를 심장으로 느끼게 해주는 것 같아 . .",
        "answer":"클라이맥스 부분에서 심장이 울리는 것 같은 기분이 들었는데 . . 의도한 거였구나 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 실제로 베토벤 \"지진\"은 시드니 오페라하우스에서 연주하다 기절한 사람이 있어서 . . 사람 기절시킨 노래로도 유명할거야 . .",
        "answer":"그 얘기 예전에 뉴스에서 봤던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"난 베토벤처럼 야성적으로 사람 감각 자극하는것보다는 색깔로 사람들 상상력 자극하는 음악을 만들고 싶은 것 같아 . .",
        "answer":"정진하면 분명 알아주는 사람이 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . . 언젠가 무지개 색깔을 전부 연주해 보고 싶어",
        "answer":"나도 무지개 음색은 어떨지 들어보고 싶다 . ."
    },
    {
        "question":"이번에 우리 가족이 여행 가려고 하는데 . . 혹시 해당 기간 동안 고양이 맡겨도 될까 . . ?",
        "answer":"난 문제 없는데 . . 얼마나 오랫동안 여행 갈 예정인데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"2주 정도 하와에 갈 계획이야 . .",
        "answer":"고양이는 한 마리만 맡기는 거지 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 이름은 마리아고 올해 2살이야 . .",
        "answer":"따로 특이사항은 없고 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"고양이 음식 말고 사람 음식도 좋아하는데 . . 아무리 애교 부려도 절대 주면 안될 것 같아 . .",
        "answer":"무슨 이유가 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"고양이가 사람 음식 너무 많이 먹으면 배탈 날거야 . .",
        "answer":"마리아가 안아프게 제대로 된 음식 먹이도록 할게 . ."
    },
    {
        "question":"또 하루에 한번은 산책 시켜줬으면 싶어 . .",
        "answer":"얼마나 오래 산책시키면 될까 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"체력이 좋은 고양이라 두세시간 걸어다녀도 지칠 기색이 안 보이긴 한데 . . 30분 정도씩만 산책해도 될거야 아마 . .",
        "answer":"알겠어 . . 고양이 음식만 먹이고 하루에 30분정도 산책 시키도록 할게 그럼 . ."
    },
    {
        "question":"문신 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 손목에도 문신 있는데 등이랑 허벅지에도 문신 있어 . ."
    },
    {
        "question":"문신 새길 때 아프지는 않았어 혹시 . . ?",
        "answer":"너무 옛날에 해서 사실 기억이 잘 나지는 않는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"등이랑 허벅지에는 무슨 문신 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"등에는 거북이 등껍질 문신 있고 . . 허벅지에는 명언이 새겨져 있어"
    },
    {
        "question":"누구 명언이야 혹시 . . ?",
        "answer":"토머스 에디슨 명언인데 . . 천재는 1%의 영감과 99%의 노력으로 이루어져 있다는 걸 양 다리에 썼어 . ."
    },
    {
        "question":"멋있는 문구인 것 같아 . . 매일 그 문구 보면 더 열심히 일할 수 있겠다",
        "answer":"평소에도 노력하는 자세를 가지려고 해 . . 문신에 관심 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 아플 것 같아서 개인적으로는 새기고 싶지 않아 . . ㅠ 근데 멋있다고 생각해 . .",
        "answer":"고마워 . . 근데 멋있기만 한 것은 아닌 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"무슨 말이야 혹시 . . ?",
        "answer":"문신은 한번 새기면 뺴기가 힘들어서 . . 실수하면 바로잡기가 힘들거야 아마 . ."
    },
    {
        "question":"잘못 새기면 큰일 나겠네 그럼 . . ?",
        "answer":"내 친구는 문법 틀려서 볼 때마다 부끄럽다고 하더라구 . ."
    },
    {
        "question":"아년ㅇ . . 내 이름은 조난이고 19살이야 . . 넌 이름이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"안녕 . . 난 테일러야 . . 잘 지내 . . ?"
    },
    {
        "question":"잘 지내 . . 너는 . . ?",
        "answer":"좋아 . . 오늘 지구 온난화에 대한 수업 들었어"
    },
    {
        "question":"나도 관심있는 주제인데 재밌겠다 . .",
        "answer":"새로운 사실 뿐만 아니라 지구 온난화에 임하는 내 태도도 재고할 기회가 된 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떤 사실들을 배웠어 혹시 . . ?",
        "answer":"예를 들면 . . 히말라야 산맥 녹으면서 관련 지역 사람들이 물부족 시달리고 있다고 하더라구 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 큰일이다 . . 우리나라는 지구 온난화 때문에 비가 더 많이 내리는 것 같은데 . . 지구 반대편에서는 물이 부족해지는 것 같아 . .",
        "answer":"그리고 캐나다에서는 날씨가 따뜻해져서 병충해 피해가 기하급수적으로 늘어난다고 하더라구 . ."
    },
    {
        "question":"관련있는 칼럼 읽어본 적 있는 것 같아 . . 소나무 딱정벌레 폐혜 다루는 내용이었어 . .",
        "answer":"지구 온난화를 빨리 해결해야 할텐데 . . 어떤 방법이 있을까 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"사실 잘 모르겠어 . .",
        "answer":"나도 잘 모르겠어 . . 근데 너무 늦기 전에 해결할 수 있으면 좋겠어 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 오늘 아침은 커피 안먹네 . . ?",
        "answer":"너무 커피 자주 마시는 것 같아서 차 마시기로 했어 . ."
    },
    {
        "question":"좋은 결정 같아 . . 무슨 차 마시는 중이야 혹시 . . ?",
        "answer":"녹차 마시고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"향이 엄청 진한 것 같아 . . 난 개인적으로 홍차 좋아해",
        "answer":"한번도 안마셔봤는데 . . 어떤 맛이야 혹시 ?"
    },
    {
        "question":"설명하기 힘든 맛인 것 같아 . .",
        "answer":"한번 직접 마셔봐야겠다 . ."
    },
    {
        "question":"후회하지 않을 것 같아 . . 굉장히 맛있는 차야 . .",
        "answer":"무슨 커피 마시고 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아이스 아메리카노 . .",
        "answer":"나도 어제까지 마셨던 커피네 . ."
    },
    {
        "question":"그래 . . ? 난 오늘 처음 마셔보는데 조금 쓴 것 같아 ㅠ",
        "answer":"평소에 마시는 카라멜 마끼야또보다는 많이 쓸거야 아마 . ."
    },
    {
        "question":"다음 주에 농구 경기 보러 갈래 혹시 . . ?",
        "answer":"언제 농구 경기가 있어 . . ?"
    },
    {
        "question":"다음 주 목요일 오후 6시 . .",
        "answer":"미안 . . 다음 주 내내 수업 있어서 주중에는 못갈 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"아쉽다 . . 티켓 두 장 있어서 같이 갈 사람 구하고 있었거든 . .",
        "answer":"동생이 농구 좋아하는데 동생이랑 같이 가는 거 어때 . . ?"
    },
    {
        "question":"좋은 것 같아 . . 근데 일단 동생한테 연락해보는 게 좋을 것 같아 . .",
        "answer":"지금 물어봤는데 동생도 시간 안된다고 하네 . ."
    },
    {
        "question":"난감하다 . .",
        "answer":"티켓 안 쓰는거면 파는 건 어때 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"어디서 팔지 사실 잘 모르겠어 . .",
        "answer":"티켓 보여줄래 . . ? 내가 어떻게 파는지 알려줄게 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 오늘 어떄 혹시 . . ?",
        "answer":"좋은 것 같아 . . 고양이랑 산책 중이야 . ."
    },
    {
        "question":"고양이도 산책을 해 혹시 . . ? 산책은 주로 개들이 하는 줄 알았어 . .",
        "answer":"아니야 . . 고양이도 산책 좋아해 . . 찰리는 특히 좋아하는 편이야"
    },
    {
        "question":"이름이 찰리구나 . . 한번 만져봐도 될까 혹시 . . ?",
        "answer":"응 아마 괜찮을 것 같아 . . 고양이 키우고 싶어 . . ?"
    },
    {
        "question":"마음 한편으로는 키우고 싶긴 한데 . . 현실적으론 좀 어려울 것 같아 . .",
        "answer":"왜 못키워 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"집이 너무 작아서 고양이가 불편해할 것 같아서 걱정이야 . .",
        "answer":"고양이에 따라서 집이 안커도 더 좋은 환경으로 가는 걸수도 있어 . ."
    },
    {
        "question":"그리고 고양이 털 많이 날린다고 들었어 . .",
        "answer":"그건 사실 고양이 키우면 어쩔 수 없이 받아들여야하는 부분이긴 한데 . . 적응 돼"
    },
    {
        "question":"고양이 털 많이 날려도 후회한 적 없어 혹시 . . ?",
        "answer":"찰리 입양한거 후회한 적은 한번도 없어 . . 설령 털 날려도 . ."
    },
    {
        "question":"책임감 있다 . .",
        "answer":"나 포함해서 반려동물이랑 같이 사는 사람들은 다 같은 마음일 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"취미생활 뭐 해 혹시 . . ?",
        "answer":"난 낚시 해 . ."
    },
    {
        "question":"낚시 재밌겠다 . . 주로 어디서 해 혹시 . . ?",
        "answer":"여기서 남쪽으로 몇 키로 가면 낚시하는 곳 있어 . ."
    },
    {
        "question":"물고기는 주로 어떤 거 잡혀 혹시 . . ?",
        "answer":"고등아 잡힐 때가 제일 많은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"갓 잡은 고등어 회로 먹거나 매운탕으로 끓여 먹으면 별미일 것 같아 . .",
        "answer":"물론 낚시한 물고기 먹는 것도 재밌는데 사실 한마리도 못잡을 때도 종종 있어 . ."
    },
    {
        "question":"몇 시간을 낚시했는데 한 마리도 못잡으면 서운하지는 않아 . . ?",
        "answer":"물론 서운해 . . 근데 낚시가 비단 물고기 낚으러 가는 건 아니여서 괜찮은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"낚시하러 가서 낚지 않으면 뭐하러 가는거야 . . ?",
        "answer":"낚시하면서 생각하거나 자연 즐기는 것처럼 평소에는 만끽하지 못했던 것들을 만끽하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떤 면에서는 철학적인 것 같아 . .",
        "answer":"친구들이랑 같이 낚시하러 가면 대화할 기회도 생겨서 좋아 . ."
    },
    {
        "question":"주로 친구들이랑 낚시하러 가는거야 그럼 . . ?",
        "answer":"아니 . . 혼자 낚시하는 날이 제일 많은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떤 쇼 제일 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"더 오피스 제일 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"한번도 본적은 없는데 되게 재밌다고 들었어 . .",
        "answer":"응 . . 엄청 웃긴 쇼야 . . 배 아플 정도로 웃을 때도 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나중에 시간 나면 꼭 봐야겠다 . .",
        "answer":"평소에 자주 보는 쇼가 따로 있어혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 스타트랙 제일 좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"스타워즈는 들어봤는데 스타트랙은 들어본 적 없는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"스타워즈랑 비슷한 공상과학 드라마야 . .",
        "answer":"그래서 이름에 둘다 스타 들어간거구나 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 스타워즈랑 다른 점 있으면 스타트랙에서는 전쟁을 주로 다루지는 않아 . .",
        "answer":"그럼 내용이 뭐야 . . ?"
    },
    {
        "question":"우주에 있는 다양한 행성들 탐험하는 내용이야 . .",
        "answer":"그 쇼도 재밌겠다 . ."
    },
    {
        "question":"꽤 오랫동안 방영했어서 촟아기 시리즈들은 화질이 별로일 수도 있어 . .",
        "answer":"그건 괜찮아 . . 나도 고전 티비 쇼 자주 봤었어 . ."
    },
    {
        "question":"그래 . . ? 그러면 충분히 즐길 수 있겠다 . .",
        "answer":"그럼 당장 보러 가야겠다 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 어디서 왔어 혹시 . . ?",
        "answer":"알라바마에서 나고 자랐어 . ."
    },
    {
        "question":"미국에 있는 알라바마 말하는 거지 . . ?",
        "answer":"응 . . 그 알라바마 맞아"
    },
    {
        "question":"알라바마에서 오는 사람들은 자주 못보는데 . . 귀한 손님이네 . .",
        "answer":"그런가 . . ? 하긴 알라바마에서 어디 가는 사람이 그리 많지는 않은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"캐나다에는 왜 온거야 혹시 . . ?",
        "answer":"이번에 밴쿠버에 있는 IT 회사에 취업하게 됐는데 여행도 하고 싶어서 미리 입국했어 . ."
    },
    {
        "question":"토론토에서 밴쿠버까지 장거리 자동차 여행 갈 예정이야 . . ?",
        "answer":"응 . . 엘버타에 친척 있어서 들르는 겸 여행 할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"멋진 계획이다 . . 이미 알겠지만 캐나다는 엄청 아름다운 나라인 것 같아 . .",
        "answer":"그런 것 같아 . . 알라바마랑은 사뭇 다른 풍경인 것 같아"
    },
    {
        "question":"추천하자면 . . 앨버타에서 밴쿠버로 가는 길에 캘로나 꼭 들려봐 . . !",
        "answer":"왜 . . ?"
    },
    {
        "question":"거기서 나는 스노우 와인이 가히 세계 최고라고 칭찬할 정도로 맛있어 . . 또 유명한 호수 모래사장도 있어서 여름 즐기기 완벽한 곳인 것 같아 . .",
        "answer":"호수 모래사장은 한번도 들어보지 못한 개념 같아 . ."
    },
    {
        "question":"여기 수족관 볼거리 엄청 많은 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 캘로나 수족관은 캐나다에서도 큰 수족관으로 유명해 . ."
    },
    {
        "question":"고래도 있는 것 같던데 꼭 보고 싶어 . .",
        "answer":"앞으로 조금만 더 가면 있을거야 . . 지금 있는 데는 아마존관이여서 열대어들 볼 수 있을 거야 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 물고기들이 형형색색 화려하네 . .",
        "answer":"보기는 아름다운데 열대 어종이라서 수온 따로 관리해야 해 . ."
    },
    {
        "question":"관리하는 사람들한테는 까다로운 물고기일 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 근데 아마 북극권에서 일하는사람들보다는 덜 힘들 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"거긴 물이 차가워야 될 것 같은데 . .",
        "answer":"어떤 수조는 수온이 0도 이하인 곳도 있을거야 . ."
    },
    {
        "question":"0도가 되면 물이 얼텐데 어떻게 그렇게 낮게 유지할 수 있어 . . ?",
        "answer":"해수는 담수보다 어는 점이 낮아서 -1 .8도 정도에서 얼거야 아마 . ."
    },
    {
        "question":"신기하다 . . 그렇게 차가운 물에서도 사는 생물들이 있는거야 그럼 . . ?",
        "answer":"의외로 많은 종류의 동물들이 북극 물에서도 살고 있어 . . 한번 보러 갈래 . . ?"
    },
    {
        "question":"데이브, 아침은 꼭 먹어야지 . .",
        "answer":"별로 배고프지 않아 . . 빵만 한 조각 먹고 학교 가면 안될까 . . ?"
    },
    {
        "question":"안 돼 . . 성장기 아이들은 잘 먹어야 잘 크는 법이야 . .",
        "answer":"그럼 먹고 갈게 . ."
    },
    {
        "question":"어제도 늦게까지 안자고 게임하지 않았어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 한 두시 쯤 잔 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"잘 먹는 것도 성장기 아이들한테 필수지만 잘 자야 키가 많이 큰대 . .",
        "answer":"그런가 . . ? 난 최근에 늦게 잔 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그러면 키가 안큰대 . . 앞으로는 조금 더 일찍 자는게 좋을 것 같아 . .",
        "answer":"알겠어 . . 나도 키 많이 크고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"그리고 접시에 아직 콩 남아있는데 마저 먹고 학교 가야지 . .",
        "answer":"근데 콩은 싫어 . . 맛이 이상한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"편식하면 안돼 . . 콩이 몸에 얼마나 좋은데 그걸 안먹어 . . ?",
        "answer":"그래도 반만 먹고 가면 안될까 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"데이브, 6개월만에 몰라보게 달라진 것 같아 . .",
        "answer":"안녕 철수야 . . 헬스 시작한 뒤로 근육 조금 붙인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"언제 시작했어 혹시 . . ?",
        "answer":"한 6개월 전부터 시작한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"6개월만에 이만큼 달라지려면 진짜 피나는 노력 했겠다 . .",
        "answer":"처음에는 힘들었던 것 같은데 이제는 운동이 취미가 됐어 . ."
    },
    {
        "question":"운동은 자주 해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 매일 근력운동 하고 아침저녁으로 한시간 씩 유산소 운동은 꼭 하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"비가 올 때도 운동해 . . ?",
        "answer":"비가 올 때는 실내에서 운동을 하거나 헬스장을 가지, 운동을 안하지는 않는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"엄청난 열정이다 . .",
        "answer":"운동을 많이 하니까 하루를 더 활기차게 보낼 수 있어서 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그러면 하루를 더 알차게 쓸 수 있겠네 . . 나도 운동 시작해야겠다 . .",
        "answer":"내가 도와줄게 . . 일단 내가 다니는 헬스장 등록할래 . . ?"
    },
    {
        "question":"헬스장은 어디 있어 . . ?",
        "answer":"여기서 가까워 . . 5분 정도만 걸어가면 보일거야 . ."
    },
    {
        "question":"샬롯, 웃긴 농담 하나 해줄까 . . ?",
        "answer":"안녕 데이브 . . 무슨 농담인데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"돌잔치를 영어로 말하면 뭘까 . . ?",
        "answer":"잘 모르겠는데 . ."
    },
    {
        "question":"돌잔치는 영어로 락 페스티발이야 . .",
        "answer":"설마 돌이 영어로 락이고 잔치가 영어로 페스티벌이여서 그런거야 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 진짜 웃기지 않아 . . ?",
        "answer":"아니 . . 전혀 재밌지 않은 농담인 것 같아 . . 설마 그 농담 다른 사람 앞에서도 한 건 아니지 . . ?"
    },
    {
        "question":"헬스장에서 이 농담 하니까 다들 웃어줘서 좋은 농담이라고 생각했던 것 같아 . .",
        "answer":"이 농담에 웃어주는 사람이 있다고 . ? 설마 너한테 개인 PT 받는 학생이었어 . . ?"
    },
    {
        "question":"정식적인 PT 받는 학생은 아니고 운동 하고 싶다고 해서 내가 도와주는 동생이야 . .",
        "answer":"아마 안 웃어주면 더 힘들게 운동 시킬 것 같아서 억지로 동생이 웃어줬을 수도 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"지금 생각해보니 철수씨 웃음이 약간은 어색했던 것 같아 . .",
        "answer":"다음부터 더 재밌는 농담 준비해야 할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"데이브는 애완동물 안 키워 혹시 . . ?",
        "answer":"지금은 안 키우는데 어렸을 때 금붕어 키운적은 있어 . ."
    },
    {
        "question":"궁금하다 . . 금붕어 진짜 기억력이 3초밖에 안돼 . . ?",
        "answer":"잘 기억나진 않는데 그래도 내가 밥 주는 사람이란 건 알았던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 기억력이 진짜 3초는 아니겠네 . .",
        "answer":"그리고 내가 주로 밥 주는 시간 되면 수면 가까이서 대기하는게 인상깊어 . ."
    },
    {
        "question":"시계도 없는데 어떻게 밥 먹는 시간 알았을까 . . ?",
        "answer":"아마 우리랑 비슷하게 알지 않았을까 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"무슨 말이야 혹시 . . ?",
        "answer":"우리도 점심시간 되면 배꼽시계 울리는 것처럼 내가 키우던 금붕어도 밥 시간 되면 배고파진 게 아닐까 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"주로 어떤 음식을 먹였어 혹시 . . ?",
        "answer":"마트에서 파는 금붕어용 사료 먹였는데 약간 종잇조각 같은 질감이었어 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 먹어본 적은 있어 . . ?",
        "answer":"아니 . . 먹어본 적은 없어 . . 냄새가 심해서 맛없을 것 같았어 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 철수야 . . 지금 뭐해 혹시 . . ?",
        "answer":"얀녕 샬롯 . . 지금 저탄수화물 간식 먹고 있어 . . 다이어트 중이야"
    },
    {
        "question":"다이어트 중이야 . . ? 나도 다이어트 하려고 하는데 빈번히 실패하는 것 같아 . .",
        "answer":"왜 . . ?"
    },
    {
        "question":"맛있는 음식 때문에 다이어트를 못하겠어 . .",
        "answer":"음식의 유혹이 뿌리치기 어려운 건 사실인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"철수는 왜 다이어트를 하는거야 . . ?",
        "answer":"최근에 데이브랑 같이 운동을 시작했는데, 운동 가는 김에 다이어트로 하려고 해 . ."
    },
    {
        "question":"좋은 아이디어 같아 . . 건강한 몸에는 건강한 마음이 깃든다고 하니까 . .",
        "answer":"응 . . 샬롯도 우리랑 같이 운동 할래 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 나는 주중에 바빠서 운동할 시간 따로 할애하기는 어려울 것 같아 . .",
        "answer":"나도 처음에는 시간 내기 힘들었는데 나중에는 적응 돼 . ."
    },
    {
        "question":"어떻게 그게 가능해 . . ?",
        "answer":"처음에는 퇴근하고 직후에 운동하는게 힘들었는데 한달정도 하다보니까 처음보다 확실히 덜 힘든 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"신기하다 . . 그럼 데이브랑 같이 퇴근하고 바로 운동하는 거야 . . ?",
        "answer":"응 . . 데이브가 주로 먼저 와서 운동하고 있고 내가 오면 준비운동 한 다음에 근력운동 같이 해 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 철수야 . . 오늘 표정 안좋아 보인다 . ."
    },
    {
        "question":"전혀 안좋아 . . 휴가가 필요해 . . 이탈리아나 프랑스에 가고 싶어",
        "answer":"혹시 왜 . . ? 일이 힘들어 . . ?"
    },
    {
        "question":"일은 예전이랑 비슷한데 매일 운동 하면서 하려니까 지치는 것 같아 . .",
        "answer":"확실히 운동 하면 몸이 피곤한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 데이브는 어떻게 매일 운동을 할 수 있는거야 혹시 . . ?",
        "answer":"나도 처음에는 운동 하면 너무 피곤했고 다음날까지도 회복 못하는 경우 많았어 . ."
    },
    {
        "question":"데이브도 그런 적 있었던거야 . . ?",
        "answer":"응 . . 처음 운동 시작했을 때는 다음날 너무 졸려서 회의시간에 발표하는 도중에 잠든 적도 있었어 . ."
    },
    {
        "question":"발표자가 속상했겠다 . .",
        "answer":"아니 . . 그 . . 발표자가 나였어 . ."
    },
    {
        "question":"믿기 어렵다 . . 어떻게 발표하다가 잠들어 . . ?",
        "answer":"그때 휘청이는 나를 붙잡고 동료 직원들이 어디 아프냐고 물어보기까지 했었어 . ."
    },
    {
        "question":"사실 운동 너무 많이 해서 피곤한거라고 말하기 애매했겠다 . .",
        "answer":"그래서 난 철수가 힘들어하는 것도 다 이해해 . . 처음에는 원래 다 그럴거야 . ."
    },
    {
        "question":"데이브는 다룰 줄 아는 악기 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"고등학교 때 색소폰 연주했었어 . ."
    },
    {
        "question":"한번도 연주하는 거 못본 것 같아 . .",
        "answer":"지금은 거의 안해 . . 가족행사 같은 데에서만 종종 연주하는 정도야 . ."
    },
    {
        "question":"그래도 대단하다 . . 고등학교 때 하던 악기를 아직까지 다룰 줄 아는게 신기한 것 같아 . .",
        "answer":"샬롯은 연주하는 악기 있어 . . ?"
    },
    {
        "question":"나도 고등학교때 클라리넷 배웠는데 지금은 운지법도 기억 안나는 것 같아 . .",
        "answer":"까먹었다니까 아쉽다 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 고등학교 밴드 이후로 클라리넷 연주할 이유가 없다보니까 자연스럽게 안하게 된 것 같아 . .",
        "answer":"설령 까먹었다 그래도 다시 시작하면 금방 기억해낼 수 있을거야 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 . . ?",
        "answer":"응 . . 몸에 각인된 기억은 쉽게 없어지지 않을거야 아마 . ."
    },
    {
        "question":"한번 클라리넷 다시 잡아보고 싶어졌어 . .",
        "answer":"나도 오랜만에 색소폰 연주하고 싶다 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 잘 지내 혹시 . . ?",
        "answer":"잘 지내 . . 너는 어때 . . ?"
    },
    {
        "question":"건강하게 은퇴해서 더 바랄 게 없는 것 같아 . .",
        "answer":"최근에 은퇴했어 . . ?"
    },
    {
        "question":"조금 전에 은퇴했어 . . 이제 8명의 손주들이랑 시간 보낼 수 있어서 행복한 것 같아 . .",
        "answer":"손주 많다 . . 주로 같이 뭐해 . . ?"
    },
    {
        "question":"손주들은 언제나 나랑 운동 같이 하고 싶어해 . . 너는 어때 . . ?",
        "answer":"난 아직 대학생이라서 손주나 자식 없어 . ."
    },
    {
        "question":"그렇구나 . . 아직 갈길 많이 남았네 . . 꼭 즐기길 바래",
        "answer":"당연하지 . . ! 새로운거 배우는 거 좋아해서 매일 매일이 즐거워"
    },
    {
        "question":"나도 나이는 많지만 배우는 건 즐겨 . .",
        "answer":"난 최근에 기타 연주하는 법 배우고 있어 . . 악기 연주할 줄 알아 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 근데 시간 많아서 시작하는 것도 나쁘지 않은 것 같아 . .",
        "answer":"배우는 거 추천해 . . 즐거울 거야"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 오늘따라 안색 안좋은 것 같아 . .",
        "answer":"안녕 . . 감기 걸린 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어쩌다 걸렸어 혹시 . . ?",
        "answer":"저번 주말에 눈 축제 참가했는데 그때 감기 걸린 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"눈 축제에 참가했어 . . ?",
        "answer":"응 . . 눈사람 만들기 대회 참가했었어 . ."
    },
    {
        "question":"감기에 걸린건 아쉬운데 눈 축제 자체는 재밌었을 것 같아 . .",
        "answer":"얼음깎기, 썰매타기 같은 엄청 다양한 이벤트 많이 했어 . ."
    },
    {
        "question":"눈사람 만들기 대회는 이겼어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 제일 큰 눈사람 만들었어 . . 지금 쓰고 있는 모자가 상품이야 . ."
    },
    {
        "question":"그러고보니까 모자에 눈 축제라고 써있네 . . 지금까지 몰랐어 . .",
        "answer":"그리고 스키장 무료 입장권도 받았어 . ."
    },
    {
        "question":"그건 아파서 못가겠네 . . ?",
        "answer":"응 . . 근데 이번주까지만 티켓 쓸 수 있어서 아쉬워 . . 시간되면 나대신 쓸래 . . ?"
    },
    {
        "question":"그럼 나야 좋지 . .",
        "answer":"지금 줄게 . . 아무쪼록 재밌게 다녀오길 바래 . . !"
    },
    {
        "question":"데이브 . . 좋은 아이디어 떠올랐어 . .",
        "answer":"무슨 아이디어야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"우리끼리 밴드 만드는건 어때 . . ?",
        "answer":"잘 모르겠어 . . 난 밴드 악기 할 줄 모르는데 . ."
    },
    {
        "question":"괜찮아 . . 색소폰 할 줄 안다고 하지 않았어 혹시 . . ?",
        "answer":"할 줄은 아는데 남들 앞에서 연주할 수준은 아닌 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 기타 잘 치지는 못하는데 분명 재밌을 것 같아 . .",
        "answer":"우리 둘이서 기타랑 색소폰 한다그래도 밴드라고 하기에는 부족하지 않을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"적어도 한명이 더 필요할 것 같아 . .",
        "answer":"샬롯한테 드럼 부탁하는 건 어떨까 . . ?"
    },
    {
        "question":"샬롯이 드럼 칠 줄 알아 . . ?",
        "answer":"아마 모를 것 같긴 한데 . . 사실 우리도 악기를 잘 하는건 아니니까 . ."
    },
    {
        "question":"그건 그렇네 . . 샬롯한테 연락해 볼게",
        "answer":"나도 연락해볼게 그럼 . ."
    },
    {
        "question":"직업이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"나무꾼이야 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 힘든일 같아 . .",
        "answer":"응 . . 근데 즐기고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"제거해야 하는 나무가 뒷마당에 있는데 도와줄 수 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 없애줄 수 있을 것 같아 . . 또 정리해야되는 나무 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 뒷마당 나무만 제거해주면 돼 . .",
        "answer":"알겠어 . . 이정도 크기 나무는 오늘 내로 제거할 수 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나무꾼 일은 얼마나 오래 했어 혹시 . . ?",
        "answer":"20년정도 한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 오래 했네 . .",
        "answer":"안 다치고 이렇게 오래 할 수 있었던게 축복인 것 같아 . . 난 나무 좋아하거든"
    },
    {
        "question":"나무 좋아하는 사람이 나무꾼이 됐네 . . ?",
        "answer":"뭐 . . 어쩌다 보니 그렇게 됐지만 일 자체는 즐기고 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"춤 추는거 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 춤 추는게 취미야"
    },
    {
        "question":"주로 어떤 춤 춰 혹시 . . ?",
        "answer":"혼자 하는 춤 제일 좋아하긴 하는데 . . 왈츠도 조금 배웠어 . ."
    },
    {
        "question":"운동도 되고 좋은 취미 같아 . .",
        "answer":"응 . . 춤 추고 있으면 속 후련해지는 기분이야 . ."
    },
    {
        "question":"춤 추는 곳이 있어 . . ?",
        "answer":"근처 클럽에서 주로 춤추는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"난 한번도 클럽 가본 적 없어 . .",
        "answer":"재밌는 데니까 가보는거 추천해 . ."
    },
    {
        "question":"클럽 가면 모든 사람이 다 춤을 춰 . . ?",
        "answer":"아니 . . 원하는 사람만 추기는 하는데 대부분 춤 춰 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 흥겨워 보이는 곳이다 . .",
        "answer":"응 . . 나도 거기 가면 더 활발해지는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"자주 가 . . ?",
        "answer":"일주일에 한번은 꼭 가는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"좋은 아침이다 데이브 . .",
        "answer":"좋은 아침이야 철수 . . 방금 아침 운동 하고 오는 길이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"맞아 . . 방금 조깅 하고왔어 ., .",
        "answer":"나도 오늘 아침에 운동 했어야됐는데 늦잠 자버렸어 . ."
    },
    {
        "question":"평소에 늦잠 자주 안잤던 것 같은데 무슨ㅇ ㅣㄹ 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"어제 티비 보다가 새벽 4시에 잤어 . ."
    },
    {
        "question":"뭐 봤는데 그렇게 늦게 잔거야 . . ?",
        "answer":"수트라고 변호사 드라마 봤어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 그거 봤는데 . . 어디까지 봤어 혹시 . . ?",
        "answer":"대략 시즌 4까지 본 것 같아 . . 넌 어디까지 봤어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 완결까지 봤어 . . 끝이 엄청 재밌던데 . . ?",
        "answer":"스포일러는 하지 말아주라 . . 난 아직 중간까지밖에 못봤어 . ."
    },
    {
        "question":"오늘 마저 볼 생각이야 혹시 . . ?",
        "answer":"맞아 . . 오늘 끝까지 보고 싶어"
    },
    {
        "question":"그래도 너무 늦게 자지는 마 . .",
        "answer":"생각은 해볼게 그럼 . ."
    },
    {
        "question":"드디어 뉴스에 나왔어 . . 내가 캘리포니아 대화재 방화범이야 . .",
        "answer":"와 . . 실수였으면 좋겠다 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"아니야 일부러 그랬어 . . 이세상에 나무가 너무 많은 것 같아 . .",
        "answer":"너가 범인이라는 사실을 아는 사람이 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 아직 너한테밖에 말 안했어 . .",
        "answer":"그럼 이제 그 누구한테도 말하지 말자 . . 왜 한거야 근데 . . ?"
    },
    {
        "question":"아 맞다 . . 내가 방화범이라고 캐릭터 목소리 덧띄워서 방송하긴 했어 . .",
        "answer":"누구 목소리를 덧띄웠는데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"스모키 더 베어 목소리 썼어 . .",
        "answer":"그건 웃기네 . . 스모키 더 베어가 캘리포니아 산불 시작한거야 . . ?"
    },
    {
        "question":"내가 생각해도 웃긴 것 같아 . .",
        "answer":"캘리포니아 산불 정도 크기면 사람들도 다칠 것 같은데 죄책감은 안들어 . . ?"
    },
    {
        "question":"걱정 마 . . 일부러 인적 뜸한 곳에서 불 시작했어 . . 자연 방화 아니라고 의심도 못할거야 아마 . .",
        "answer":"너 말이 맞으면 적어도 아무도 다치진 않았어야 될텐데 . ."
    },
    {
        "question":"나도 사람 다치게 하고 싶지는 않아서 불 지른게 아니야 . . 난 나무가 싫을 뿐이야 . .",
        "answer":"너의 나무를 향한 증오는 이해가 어려운 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"데이브는 가장 좋아하는 과일 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"난 바나나가 제일 좋은 것 같은데 . ."
    },
    {
        "question":"나도 바나나 좋아하긴 하는데 . . 특별한 이유라도 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"바나나는 까서 먹기 쉽잖아 . . 자연이 알아서 포장해준 것 같아서 편해 . ."
    },
    {
        "question":"맛있어서 좋아하는게 아니였어 . . ?",
        "answer":"물론 맛있기도 한데 . . 기본적으로 과일은 다 맛있지 않나 . . ?"
    },
    {
        "question":"그건 사실이긴 하지 . .",
        "answer":"그리고 바나나는 영양도 풍부한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"칼륨이 많다고는 들은 것 같아 . .",
        "answer":"넌 좋아하는 과일 따로 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 사과 좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"사과도 많은 사람들이 좋아하는 과일인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그냥 먹어도 맛있는데 갈아서 주스로 만들거나 잼으로 만들어 먹어도 맛있는 것 같아 . .",
        "answer":"바나나 주스나 바나나 잼에 비하면 사과가 훨씬 더 자연스럽네 . ."
    },
    {
        "question":"맞아 . . 그래서 다양하게 먹을 수 있는 사과 더 좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"오렌지도 다양하게 먹을 수 있는데 . . 그건 안좋아해 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"미술관에 와보니까 어때 . . ?",
        "answer":"사실 무슨 그림들인지 잘 모르겠어 . ."
    },
    {
        "question":"미술 큐레이터로써 말하자면 . . 무슨 그림인지 알 필요는 없는 것 같아 . .",
        "answer":"무슨 의미야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"누가 이 그림을 어떤 목적으로 그렸는지 설명하는게 내 일이긴 한데 . . 꼭 그걸 알아야 그림을 감상할 수 있다고 생각하지는 않는 것 같아 . .",
        "answer":"그럼 어떻게 그림을 감상하면 될까 . . ?"
    },
    {
        "question":"직접 보고 느끼는 것 그대로 받아들이면 되는 것 같아 . .",
        "answer":"설령 그게 작품 원래 의도랑은 다르더라도 말이야 . . ?"
    },
    {
        "question":"작품 의도는 이 그림 그리는 예술가가 그림 보면서 생각했던거지 절대적인 정답이 아닌 것 같아 . .",
        "answer":"그럼 왜 큐레이터는 그걸 설명하는 거야 . . ?"
    },
    {
        "question":"그림 홀로 감상하는 것도 분명 의미있긴 한데 . . 남들 감상 들어보는 것도 좋지 않을까 . . ?",
        "answer":"큐레이터는 원작가 감상을 우리한테 설명해주는 역할 하는 거구나 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 원작자 의도 알 수 있으면 색다른 시각으로도 작품을 즐길 수 있을 거야 . .",
        "answer":"오늘 많이 배워가는 것 같아 . . 고마워 . ."
    },
    {
        "question":"도시는 시골이랑 엄청 다른 것 같아 . .",
        "answer":"어디서 왔는데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 알라바마의 작은 마을 프랏빌에서 왔어 . .",
        "answer":"확실히 밴쿠버는 알라바마랑 차이가 클 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"가장 큰 변화는 밤하늘이 잘 안보인다는 것 같아 . .",
        "answer":"밴쿠버 밤하늘은 프랏빌이랑 달라 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 프랏빌에서는 별들이 하늘을 수놓았는데 여기선 별이 잘 안보이는 것 같아 . .",
        "answer":"아마 빛 공해 때문에 그런게 아닐까 . . ?"
    },
    {
        "question":"빛 공해가 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"밴쿠버는 밤에도 불 켜는 곳이 많아서 그 빛이 하늘을 가리는 걸수도 있어 . ."
    },
    {
        "question":"그리고 낮에는 사람들이 정말 많은 것 같아 . . 특히 아침 지하철 . .",
        "answer":"나도 처음 밴쿠버 왔을때 사람 많다고 생각했어 . ."
    },
    {
        "question":"지금은 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"지금은 적응해서 딱히 별 생각이 없는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"오히려 다른 도시 가면 작다고 느낄수도 있겠다 그럼 . .",
        "answer":"그럴 수도 있지 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 난 하이킹 자주 오는데 처음 보는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"응 처음 오는 길이야 . . 하이킹 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 개인적으로 하이킹 좋아해 . . 콜로라도에는 멋진 장소가 많이 숨어있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그렇구나 . . 난 산보다는 바다 좋아하는 편인 것 같아 . .",
        "answer":"바다도 좋은 것 같아 . . 근데 왜 바다가 아니라 하이킹을 온거야 . . ?"
    },
    {
        "question":"새로운 것에 도전해보고 싶었어 . .",
        "answer":"좋은 마음가짐인 것 같아 . . 나도 언제나 새로운 것에 도전해 . ."
    },
    {
        "question":"오늘은 어디 갈 예정이야 혹시 . . ?",
        "answer":"작년 겨울에 하이킹 하다 아름다운 폭포 발견했어 . . 여름에 다시 보려고 왔어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 같이 가도 될까 혹시 . . ?",
        "answer":"물론이지 . . 근데 김ㄹ이 험할 수도 있어서 초심자는 힘들 수도 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 직장 찾고 있어 혹시 . . ? 지금 우리 회사 고용중이거든 . .",
        "answer":"아니야 괜찮아 . . 난 운동선수야 . ."
    },
    {
        "question":"확실해 . . ? 엄청 좋은 회사에서 일할 수 있는데 . .",
        "answer":"확실해 . . 올림픽 위해서 훈련해야 돼 . ."
    },
    {
        "question":"딴 메달 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"은메달 하나 있어 . . 저번 올림픽 경기가 첫 경기였어 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 아직 엄청 어리겠네 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 이제 스무살이야 . ."
    },
    {
        "question":"난 훨씬 나이 많아 . . 이미 결혼도 했고 자식도 한 명 있어 . .",
        "answer":"부럽다 . . 난 러시아에 여자친구가 있는데 아직 결혼 진지하게 생각하고 있지는 않은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떻게 만났어 혹시 . . ?",
        "answer":"그녀는 내 담당 물리 치료사의 조수였어 . ."
    },
    {
        "question":"개 키워본 적 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"어렸을 때 금붕어 키워본 적은 있는데 혹시 왜 . . ?"
    },
    {
        "question":"이번에 여행 가야되는데 . . 혹시 개를 맡겨도 돼 . . ?",
        "answer":"얼마나 오래 여행 가있으려고 하는데 . . ?"
    },
    {
        "question":"한 5주정도 생각하고 있는 것 같아 . .",
        "answer":"여행 길게 가네 . . 필요하면 내가 맡아줄게 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . .",
        "answer":"학생때 개 산책 아르바이트 해본 적 있어서 할수 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"다행이다 . . 애들이 엄청 활발해서 산책 자주 나가줘야 할 수도 있어 . .",
        "answer":"잠깐만 . . 한 마리가 아니야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 두마리야 . .",
        "answer":"한마리라고 생각하고 안심하고 있었는데 갑자기 걱정 되는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"활발하긴 한데 기본적으로 순하고 사람을 안무니까 괜찮을 것 같아 . .",
        "answer":"알겠어 . . 걱정 말고 여행 다녀와 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 잘 지내고 있었어 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 다리 부러졌어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"헉 엄청 아팠겠다 . . 어쩌다 부러졌어 혹시 . . ?",
        "answer":"아버지 도와서 지붕 고치다 떨어졌어 ㅠ"
    },
    {
        "question":"진짜 운 나빴던 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 사다리 다리가 갑자기 부러져서 중심 잃었어 . ."
    },
    {
        "question":"아버지는 괜찮으셔 혹시 . . ?",
        "answer":"응 다치시지는 않았을거야 . . 사다리 부러져서 한동안 지붕에서 못내려오시긴 했어 . ."
    },
    {
        "question":"그래도 안다치셔서 다행인 것 같아 . . 응급차는 불렀어 . . ?",
        "answer":"응 . . 아버지가 전화해주셨던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그때 응급인력이 지붕에서 내려주셨겠네 . . ?",
        "answer":"그건 아닌 것 같아 . . 내가 병원 갈동안 다른 팀이 와서 내려줬다고 하더라구 . ."
    },
    {
        "question":"아무튼 별탈 없이 끝나서 진짜 다행이다 . .",
        "answer":"아니 . . 난 다리 부러졌어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 뭐하고 있었어 . . ?",
        "answer":"안녕 . . 지금은 맛있는 햄버거 먹고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"파이브 가이즈 햄버거야 혹시 . . ?",
        "answer":"맞아 . . 내가 제일 좋아하는 햄버거 집인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 거기 햄버거 좋아하긴 하는데 약간 기름이 너무 많은 느낌이야 . .",
        "answer":"바로 그점이 파이브가이즈 햄버거 먹는 이유 아니야 . . ?"
    },
    {
        "question":"그래도 약간 건강에 안좋아보인다는 생각은 드는 것 같아 . .",
        "answer":"아무도 이 햄버거가 건강에 좋다는 생각 하지는 않을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"사실 건강에 좋은 햄버거 자체가 상상하기 힘든 것 같아 . .",
        "answer":"맞아 . . 어차피 건강에 안좋은거 먹을거면 맛있는거 먹는게 낫지 않을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"그렇게 생각하면 파이브가이즈 햄버거 먹는 이유가 이해는 좀 가는 것 같아 . .",
        "answer":"빨리 앉아 ! 감자튀김 많으니까 좀 먹고 가도 돼 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . . 여긴 햄버거도 맛있긴 한데 감자튀김이 제일 좋은 것 같아 나는 . .",
        "answer":"맛있으면서 양도 많으니까 진짜 최고인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 잘 지내 . . ?",
        "answer":"응 . . 근데 아파트에서 화재경보기가 울렸어 . ."
    },
    {
        "question":"불이 났나 . . ?",
        "answer":"아니 . . 누가 장난 친 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 괘씸하고 위험한 장난이다 . . ㅠ",
        "answer":"나도 1층까지 계단으로 뛰어갔는데 다 헛고생이었어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"그래도 운동은 됐겠다 . .",
        "answer":"응 . . 넘어지고 싶지는 않았는데 그래도 최대한 빨리 내려가고 싶어서 진짜 죽을듯이 뛰었어 . ."
    },
    {
        "question":"범인은 잡았어 그래서 . . ?",
        "answer":"못잡았어 . . 아마 옆동 개구쟁이 꼬마가 한 거 같은데 . . 증거는 없어"
    },
    {
        "question":"꼭 범인 잡아서 혼내줬으면 좋겠다 . .",
        "answer":"응 . . 나 포함해서 또 내려온 다른 사람들도 같은 생각일 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"화재 경보에 많이들 속았어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 아파트에 있던 사람들 거의 전부가 나왔어 . . 한참 지나고 나서야 장난인 거 알았어"
    },
    {
        "question":"사람 많은데 장난 친건지 알아차리는게 늦었다구 . . ?",
        "answer":"응 . . 하필이면 다 나와버려서 장난인지 진짜 불인지 확인할 사람이 없었어 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 뭐하는 중이야 혹시 . . ?",
        "answer":"안녕 . . 지금 성경 공부 하러 갈 준비 하고 있었어 . ."
    },
    {
        "question":"학구열 높은건 진짜 좋은 것 같아 . .",
        "answer":"은퇴하고 나서 교회 공동체 즐기고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"학교 이제 졸업했다는게 제일 부럽다 . .",
        "answer":"무슨 학년이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"지금은 고등학교 2학년인데 마음만은 이미 졸업한 것 같아 . .",
        "answer":"그 느낌 뭔지 정확히 알 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그리고 이제 독립할 준비도 완전히 한 것 같아 . .",
        "answer":"대학교 갈 생각인가보네 . . ?"
    },
    {
        "question":"대학교 가고는 싶은데 돈 부족해서 걱정이야 . .",
        "answer":"아르바이트 하는 중이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 아버지가 못하게 하시는 것 같아 . .",
        "answer":"좀 이상하다 . . 아버지가 대학교 등록금 대신 내주셔 . . ?"
    },
    {
        "question":"봄에는 항상 꽃가루 날려서 골치아픈 것 같아 . .",
        "answer":"꽃가루 알레르기가 있어 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 어릴때는 없었는데 어느순간부터 생긴 것 같아 . .",
        "answer":"그럼 꽃나들이 같은건 못가는거야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 재채기 너무 많이 해서 가는거 별로 안좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"너무 아쉽다 . ."
    },
    {
        "question":"근데 가을에 단풍구경 하러 나가는 건 좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"단풍으로 물드는 산 보는 것도 가을 매력인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"혹시 알레르기는 있어 . . ?",
        "answer":"응 . . 난 땅콩 알레르기 있어 . ."
    },
    {
        "question":"땅콩 알레르기 있으면 먹을 수 있는 음식 엄청 적어지지 않아 . . ?",
        "answer":"응 . . 그리고 빵 구울 때도 방해 돼 . ."
    },
    {
        "question":"제빵업에서 일해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 빵집에서 일해 . . 근데 알레르기때문에 만지지도 못하는 빵들 있어 . ."
    },
    {
        "question":"진짜 난감한 상황일 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 동료 직원들도 배려해주는데 미안하게 생각해 . ."
    },
    {
        "question":"로또 당첨되면 뭐 할 것 같아 혹시 . . ?",
        "answer":"일단 빚부터 갚고 생각할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"난 새차 사고 싶어 . .",
        "answer":"이미 차 있지 않아 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 작년에 산 차 있긴 한데 . . 비싸고 화려한 스포츠카 사고 싶어 . .",
        "answer":"난 차 사는 것 보다는 집 사고싶을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"이상적인 집이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"지금 살고 있는 반지하 월세방의 뭐든지 반대였으면 좋겠어 . ."
    },
    {
        "question":"일단 월세는 아니겠네 그럼 . . ?",
        "answer":"응 . . 그리고 크고 깨끗하고 화장실 많은 집에서 살고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"화장실 많은 거 원하는 건 꽤 특이한 것 같아 . .",
        "answer":"그런가 . . ? 난 부자되면 다시는 다른 사람이랑 같은 화장실은 쓰기 싫을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 작은 집은 싫긴 한데 너무 큰집 사면 관리하기만 힘들 것 같아 . .",
        "answer":"관리하는건 생각해본 적이 없네 . . 근데 난 그래도 큰집이 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 뭐 일고 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"최근에 발매된 책 읽고 있어 . . 인기있는 작가 신작이야"
    },
    {
        "question":"책 읽는건 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 책 읽으면서 느끼는 고요함 즐기는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 책 좋아하는데 읽을 시간이 없는 것 같아 . .",
        "answer":"왜 그런데 . . ?"
    },
    {
        "question":"식당에서 일하고 있는데 엄청 바빠 . .",
        "answer":"와 . . 엄청 힘들겠다 . ."
    },
    {
        "question":"힘들긴 한데 언젠가는 내 식당 운영하고 싶어 . .",
        "answer":"어떤 요리 했어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"주로 중식 요리 하는데 아시아 요리 전반적으로 배웠어 . .",
        "answer":"북경오리도 할 줄 알아 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 내가 자랑하는 메뉴 중 하나인 것 같아 . .",
        "answer":"나중에 꼭 한번 먹어보고 싶다 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 동물 입양해본 적 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 지금 래브라도 키우고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"난 6마리 입양했어 . .",
        "answer":"대단하다 . . 난 개랑 낚시하러 가는 거 좋아해 . ."
    },
    {
        "question":"개랑 물고기 잡을 줄도 알아 . . ?",
        "answer":"아니 . . 개가 물고기 잡지는 않아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 어떻게 같이 낚시를 해 . . ?",
        "answer":"단순히 같이 가서 내가 낚시하는 동안 개는 자기 원하는 대로 놀아 . ."
    },
    {
        "question":"난 개들이랑 산책하러 가는게 제일 재미있는 것 같아 . .",
        "answer":"6마리 산책시키려면 힘들지 않아 . . ?"
    },
    {
        "question":"비둘기 보지 않는 이상 괜찮은 것 같아 . .",
        "answer":"개들이 비둘기 보면 어떻게 돼 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"6마리가 한번에 뛰기 시작해서 목줄 놓친 뻔한 적도 있어 . .",
        "answer":"조심해야겠다 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 몇학년이야 혹시 . . ?",
        "answer":"중학교 1학년이야 . ."
    },
    {
        "question":"와 엄청 재밌겠다 . . !",
        "answer":"근데 중학생 되고 나서부턴 숙제가 너무 많은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떤 숙제 해야 하는데 . . ?",
        "answer":"수학 숙제가 제일 많아 . . 진짜 쉴틈이 없는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 수학 할줄 아는데 도와줄까 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 수학 문제가 힘든 건 아닌 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 양이 많아 . . ?",
        "answer":"응 . . 문제들은 전부 풀 줄 아는데 개수가 너무 많아서 다하기가 좀 벅찬 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"굉장히 비효율적인 방식이네 . .",
        "answer":"근데 숙제 안하면 선생님한테 혼나 . ."
    },
    {
        "question":"오늘도 숙제 해야돼 그럼 . . ?",
        "answer":"아 맞다 숙제 있었다 ! 잠시만 지금 하러 가야할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 안색이 안좋아보이네 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 어제 이상한 꿈을 꿨거든 . .",
        "answer":"어떤 꿈 꿨는데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"우비 입은 곰인형 300마리 찾으려고 세계여행 떠나는 꿈이었어 . .",
        "answer":"진짜 특이한 꿈인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"근데 일어나고 보니까 어느나라 여행했는지가 기억이 잘 안나 . . ㅠ",
        "answer":"기억나는 나라가 하나도 없는거야 그럼 . . ?"
    },
    {
        "question":"에펠탑 봤던 것 같으니까 프랑스는 들렸던 것 같아 . .",
        "answer":"거기서도 곰인형 찾을 수 있었어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 에펠탑 꼭대기에 인형 있어서 벽 타고 등반해야 됐어 . .",
        "answer":"내생각에는 그냥 개꿈 같은데 . . ?"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 색깔이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"난 초록색이 제일 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"초록색을 좋아하는 특별한 이유도 있어 . . ?",
        "answer":"초록색 보면 그냥 자연속에 들어가는 것 같아서 기분이 좋아 . ."
    },
    {
        "question":"난 빨간색이 제일 좋은 것 같아 . .",
        "answer":"왜 빨간색을 좋아해 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"빨간색 보면 군침이 도는 것 같아 . .",
        "answer":"빨간 음식이 생각나 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 사과 케첩 핫소스같이 빨간 음식이 맛있는 것 같아 . .",
        "answer":"제일 좋아하는 음식은 뭐야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 토마토 스프 제일 좋아하는 것 같아 . .",
        "answer":"그것도 빨간색 음식이네 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 근데 딱히 빨간 색이여서 좋아하는 건 아닌 것 같아 . .",
        "answer":"신기하다 . ."
    },
    {
        "question":"오늘 밤에는 뭐하고 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"처리해야할 일이 많은 것 같아 . . 너는 . . ?"
    },
    {
        "question":"그냥 사람들 피해서 혼자 앉아 있어 . .",
        "answer":"그 느낌 알아 . . 나도 혼자 앉아서 생각하는 거 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"오늘 밤에 처리해야 하는 일은 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"소프트웨어 코드 개발하고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"아마 내가 대신 해줄 수 있을 것 같아 . .",
        "answer":"고마워 . . 자격은 있어 근데 . . ?"
    },
    {
        "question":"컴퓨터 쓰는 거 좋아해 . . 코딩도 할 줄 알아",
        "answer":"미안한데 이건 내가 스스로 해야될 것 같다 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"괜찮아 . . 손해보는건 내가 아니니까 뭐 . . !",
        "answer":"근데 일단 밥부터 먹고 일을 해야될 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 뭐하는 중이야 혹시 . . ?",
        "answer":"개랑 놀고 있었어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 개 엄청 좋아해 ! 이름이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"토토야 . . 오즈의 마법사에서 따온 이름이야 . ."
    },
    {
        "question":"귀여운 이름인 것 같아 . . 어떻게 놀아 . . ?",
        "answer":"주로 토토랑 같이 애견공원에 가는 것 같아 . . 너는 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 등산이 취미야 . . 등산 좋아해 . . ?",
        "answer":"너무 힘들어서 그리 좋아하지는 않는 것 같아 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"따로 하는 운동 있어 그럼 . . ?",
        "answer":"자전거 타는 거 좋아해 . ."
    },
    {
        "question":"나도 산악 자전거 자주 타는 것 같아 . .",
        "answer":"아니 난 산악자전거가 아니라 로드자전거 주로 타 . ."
    },
    {
        "question":"아 이제 이해했어 . . 주로 어디서 타 . . ?",
        "answer":"근처 공원이 강 끼는 자전거 공원이야 . . !"
    },
    {
        "question":"거기서 자전거 타면 좋겠다 . . !",
        "answer":"응 . . 여름에도 시원해서 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"닭이 먼저일까 알이 먼저일까 . . ?",
        "answer":"내 생각에는 당연히 알이 먼저인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"확신하는데, 알 고른 이육 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"알에서 닭이 되는건 같은 개체지만 닭이 알을 낳는건 새로운 개체의 탄생인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그게 유의미한 차이야 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 엄청 큰 차이일거야 . . 닭이 알 낳을 땐 진화가 일어날 수 있는데 알이 닭이 될때는 진화가 불가능하잖아 . ."
    },
    {
        "question":"달깅 달깅 아닌 것을 낳을 수 있다고 말하는거야 혹시 . . ?",
        "answer":"그렇지 않고서야 진화의 과정을 설명하는 게 불가능한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"생각해보니까 진짜 그러네 . . 알이 언제나 닭보다 먼저였어 . .",
        "answer":"궁금증은 해결된거야 그럼 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 근데 닭이랑 달걀 얘기 하다보니까 배가 고파졌어 . .",
        "answer":"그럼 밥 먹으러 가자 . . !"
    },
    {
        "question":"시간 여행이 가능하면 뭐 할 것 같아 . . ?",
        "answer":"일단 여행 떠나기 전에 치킨 샌드위치 준비할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"치킨 샌드위치는 왜 준비하는 거야 . . ?",
        "answer":"끝까지 들어봐 . . 그리고 나서 시간 여행 떠나기 전에 치킨 샌드위치 먹을거야 . ."
    },
    {
        "question":"치킨 샌드위치가 시간 여행이랑은 딱히 상관 있는 것 같진 않은데 . .",
        "answer":"사실 치킨 샌드위치가 아니여도 돼 . . 중요한 건 10분 전의 시간으로 돌아가서 한번 더 치킨 샌드위치를 먹을 수 있다는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"시간 여행을 고작 치킨 샌드위치 먹으러 가는데 쓰는거야 . . ?",
        "answer":"고작 치킨 샌드위치가 아니야 . . 무한개의 치킨 샌드위치야 . ."
    },
    {
        "question":"배부르거나 물리거나 . . 뭐 어떻게든 싫어지지 않을까 . . ?",
        "answer":"시간 여행 해봤어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 당연히 안해봤어 . .",
        "answer":"그럼 어떻게 시간여행 해도 배가 부를지 맛있는 샌드위치가 질릴지 아는거야 . . ?"
    },
    {
        "question":"그러고 보니까 그렇다 . .",
        "answer":"무엇보다 충분히 먹었으면 과거로 돌아가지 않으면 되잖아 . . 무한개 치킨 샌드위치를 원하지만 영원히 먹고싶은 마음은 없는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 어디 살아 혹시 . . ?",
        "answer":"회사에서 5분 거리에 아파트에서 살고 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 가깝네 . . ! 월세야 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 샀어 . ."
    },
    {
        "question":"부럽다 . . 나는 월세인데 . .",
        "answer":"어디에 살아 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"나는 역 근처에 아파트에서 살고 있는 것 같아 . .",
        "answer":"역 근처면 어디든 가기 편할 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그렇기도 한데 . . 사람도 많고 기본적으로 시끄러운 것 같아 . .",
        "answer":"밤에도 시끄러워 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 그래서 자기 힘든 밤도 있는 것 같아 . .",
        "answer":"스트레스받을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"저녁은 뭐 먹을래 혹시 . . ?",
        "answer":"스테이크 어때 . . ?"
    },
    {
        "question":"미안 . . 내가 비건이라 스테이크는 못먹을 것 같은데 . .",
        "answer":"언제부터 비건 되기로 결정했어 . . ?"
    },
    {
        "question":"1년 전에 비건 되기로 했어 . .",
        "answer":"생각보다 오래 전부터 비건이었네 . . ?"
    },
    {
        "question":"비건 되고 나서 몸이 더 건강해진 것 같아 . .",
        "answer":"살이 많이 빠졌어 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 그리고 방귀 뀌는 빈도도 줄은 것 같아 . .",
        "answer":"비건식은 주로 콩고기 쓴다고 들었는데 . . 이유가 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"고기 안먹으면 단백질이 부족해져서 보충하기 위해서 콩고기 먹는 것 같아 . .",
        "answer":"나도 오늘은 스테이크 안먹고 비건식에 도전해보고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"아 진짜 . . ? 그럼 내가 아는 맛있는 비건 레스토랑 있어 . . !",
        "answer":"맛있었으면 좋겠다 . ."
    },
    {
        "question":"스파게티 좋아하지 . . ? 오늘 메뉴는 비건 스파게티인 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 스파게티 좋아해 . . 비건 스파게티 기대된다 . . !"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 어떤 취미활동 하고 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"안녕 . . 낚시랑 랩 음악 좋아하는 것 같아 . . 너는 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 드럼 해 . . 개인적으로는 잘 한다고 생각하는 것 같아 . .",
        "answer":"나도 악기 할 줄 알았으면 좋겠다 . . 무슨 일 해 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"영업직이야 . . 너는 어떤 일 해 . . ?",
        "answer":"응급 구조대원으로 일하고 있어 . . 일하는 시간 많지만 가치 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"대단한 것 같아 . . 사람 구하는 일을 하는거니까 . .",
        "answer":"근데 박봉이라서 월급 더 받았으면 좋겠다는 마음은 조금 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 월급이 들쑥날쑥해서 더 안정적이었으면 좋겠다는 마음은 있는 것 같아 . .",
        "answer":"그리고 악기 할 수 있을만큼 여유시간이 많았으면 좋겠어 . ."
    },
    {
        "question":"여유시간이 없어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 너무 바빠서 퇴근하고 나면 바로 자는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"아쉽다 . . 악기 하면 스트레스 해소에 도움 되는데 . .",
        "answer":"아 진짜 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 나도 드럼 할때 속이 좀 후련해지는 느낌이야 . .",
        "answer":"사실 나도 랩음악 들을때 스트레스가 풀리는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 뭐 먹고 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"내가 좋아하는 사탕 먹고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 사탕 좋아하는데 먹고나면 칼로리 태우려고 뛰어야 하는 것 같아 . .",
        "answer":"사탕 하나 먹으면 얼마나 많이 뛰어야 돼 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"그정도 크기 사탕이면 30분정도는 운동해야 할 것 같아 . .",
        "answer":"생각보다 많이 운동해야 칼로리 태울 수 있네 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 사탕은 설탕 비율이 높아서 칼로리가 높은 것 같아 . .",
        "answer":"또 설탕이 높다보니까 이도 잘 썩는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나는 어렸을 때 사탕을 너무 많이 먹어서 이가 다 썩었어 . .",
        "answer":"이를 뽑아야 했어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 근데 젖니라서 영구치에는 영향이 없었어 . .",
        "answer":"그건 진짜 다행인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그후로 사탕 먹고 나면 항상 이닦는 습관이 생긴 것 같아 . .",
        "answer":"나도 이것까지만 먹고 이 닦아야겠다 . ."
    },
    {
        "question":"오늘 수영하러 갈래 혹시 . . ?",
        "answer":"왜 갑자기 수영하고 싶은거야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"원래 지금 요가해야될 시간인데 너무 하기가 싫거든 . .",
        "answer":"수영은 할 줄 알아 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 고등학교 때 대회도 나갔거든 . .",
        "answer":"엄청 잘하겠네 . . !"
    },
    {
        "question":"선수가 될정도로 잘하지는 않았는데 그래도 평균 이상은 하는 것 같아 . .",
        "answer":"난 사실 수영을 할 줄 몰라 . ."
    },
    {
        "question":"수영 엄청 재밌는데 수영 못하는구나 . . ?",
        "answer":"물에 빠지는게 무서워서 들어가질 못하겠어 . . ㅠ"
    },
    {
        "question":"수영이 싫은게 아니라 무서운거면 내가 도와줄까 혹시 . . ?",
        "answer":"어떻게 도와주는건데 . . ?"
    },
    {
        "question":"내가 수영 잘하니까 오늘 같이 가서 알려줄게 . .",
        "answer":"그거 좋은 방법인 것 같아 . . 고마워 . . !"
    },
    {
        "question":"오늘은 왜 안경쓰고 왔어 혹시 . . ?",
        "answer":"렌즈를 못찾아서 서랍에 비상용으로 두던 안경 써야됐어 . ."
    },
    {
        "question":"이런 . . 안경 도수는 잘 맞아 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 몇 년 전에 쓰던 안경이라 엄청 흐리게 보이는 것 같아 . . 근데 아무것도 안쓰는것보다는 나은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"지금 손가락이 몇 개 보여 혹시 . . ?",
        "answer":"두개 보여 . . 그정도로 시력이 안좋진 않은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"언제부터 안경 썼어 혹시 . . ?",
        "answer":"내 기억상으로는 초등학교 때부터 계속 썼던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어렸을 때부터 안경 썼네 . . ?",
        "answer":"응 . . 그래서 어렸을때는 4눈이라고 놀림받기도 했던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"설마 안경알도 눈알로 쳐서 그렇게 불린거야 . . ?",
        "answer":"응 . . 진짜 유치한 별명 아니야 . . ?"
    },
    {
        "question":"그래서 지금은 렌즈를 쓰는거야 그럼 . . ?",
        "answer":"아니 . . 렌즈 쓰는건 그냥 더 편해서 . ."
    },
    {
        "question":"그렇구나 . . 암튼 렌즈 잘 찾길 바래 . . !",
        "answer":"고마워 . . 나도 빨리 다시 렌즈 끼고 싶다 . ."
    },
    {
        "question":"맥도날드 햄버거 크기가 좀 작아진 것 같지 않아 . . ?",
        "answer":"너도 그렇게 생각했어 . . ? 확실히 예전꺼가 더 컸던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어쩐지 10년째 가격이 안오르더니 크기를 줄이던 거였구나 . .",
        "answer":"그러고보니까 과자 양도 10년동안 많이 줄어든 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"맞아 . . 우리가 자주 먹던 찹쌀떡도 원래 3개가 들어있던게 어느순간부터 두개씩 들어있었던 것 같아 . .",
        "answer":"처음 바뀌었을 때 찹쌀 떡 크기가 커져서 무심코 넘어갔는데 설마 이것도 크기 줄인건가 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 차라리 가격이 더 비싸도 괜찮으니까 햄버거가 원래 크기로 돌아갔으면 좋겠어 . .",
        "answer":"나도 그랬으면 좋겠어 . . 크기가 작아지니까 맛도 왠지 달라진 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"맞아 . . 원래는 더 바삭한 튀김옷이었는데 이젠 바삭하다고 말도 못할 것 같아 . .",
        "answer":"그런 의미에서 지금 맥도날드 먹으러 갈래 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 뭔가 손해보는 것 같아서 다른데로 가자 . .",
        "answer":"그럼 어디가서 저녁 먹을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"국밥집 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"국밥 좋지 . . 양도 많잖아 . . !"
    },
    {
        "question":"어디 아파 혹시 . . ?",
        "answer":"아픈 건 아니고 엄청 졸려 . . 시차 적응하는 중이거든 . ."
    },
    {
        "question":"이틀전에 한국에 들어왔지 . . ?",
        "answer":"응 . . 최대한 안자서 빨리 적응하려고 하는데 마음처럼 안되는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"너무 무리해서 시차적응할 필요는 없는 것 같아 . . 어차피 일주일뒤에 출근하는거 아니야 . . ?",
        "answer":"그러긴 한데 . . 이번주에 한국 여행 가고 싶어서 그래 . ."
    },
    {
        "question":"어디 갈 예정인데 혹시 . . ?",
        "answer":"나흘 정도에 걸쳐서 강원도 구경할 생각이었어 . ."
    },
    {
        "question":"혼자 갈 계획이었어 혹시 . . ?",
        "answer":"기본적으로 혼자 여행하되 등산 부분은 팀 꾸려서 가려고 했어 . ."
    },
    {
        "question":"등산은 혼자하면 확실히 위험한 것 같아 . .",
        "answer":"맞아 . . 아무리 안전해보이는 산이어도 혼자 등산하는건 위험한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"등산은 자주 해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 그리고 특히 높은 산 등반하는 거 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"에베레스트 산도 등반했겠네 . . ?",
        "answer":"거긴 일정이 안맞아서 아직 도전해보지 못했어 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 아침밥 먹고 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 시리얼 먹고 있는 중인데 같이 먹을래 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 괜찮아 . . 아침밥을 안먹는 주의야 . .",
        "answer":"왜 아침밥을 안먹어 혹시 . . ? 하루에 제일 중요한 끼니가 아침밥인데 . ."
    },
    {
        "question":"아침에 그렇게 배고프지도 않고, 안먹어도 피곤하다는 느낌이 들지는 않는 것 같아 . .",
        "answer":"아침에 커피는 먹어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 커피도 안마시고 물만 마셔 . .",
        "answer":"진짜 아무것도 안먹네 . . ? 그럼 점심이랑 저녁은 먹어 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 그것도 안먹으면 엄청 배고플 것 같아 . .",
        "answer":"아침밥을 안먹으니까 점심하고 저녁밥을 더 먹을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"저녁을 많이 먹는 편인 것 같아 . .",
        "answer":"저녁을 너무 많이 먹으면 살찐다고 해 . ."
    },
    {
        "question":"내생각에 무슨 음식이든 많이 먹으면 살찌는 것 같아 . .",
        "answer":"저녁에는 주로 뭐 먹어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"오늘 저녁은 스파게티 먹을 예정이었는데 같이 먹을래 . . ?",
        "answer":"나도 스파게티 좋아해 . . 고마워 . . !"
    },
    {
        "question":"이번학기 온라인 수업은 어땠어 혹시 . . ?",
        "answer":"좋은점도 나쁜점도 있었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"좋은점은 뭐였던 것 같아 . . ?",
        "answer":"수업을 언제 어디서나 볼 수 있고 다시 볼 수 있었던게 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"수업을 실제로 두번 이상 봤어 . . ?",
        "answer":"응 . . 시험 전에 한번 더 보면서 복습할 수 있었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 온라인 수업의 단점은 뭐였던 것 같아 . . ?",
        "answer":"대면수업보다 온라인수업이 집중하기 힘들었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떤식으로 집중이 안됐어 혹시 . . ?",
        "answer":"아무도 보고 있지 않으니까 낙서하는것처럼 딴짓을 더 많이 했어 . ."
    },
    {
        "question":"온라인 수업에서 대면 수업보다 더 많이 배운 것 같아 혹시 . . ?",
        "answer":"그건 잘 모르겠어 . . 같은 수업을 두 방식으로 들어본 적이 없어서 . ."
    },
    {
        "question":"앞으로도 온라인 수업 하게될 것 같아 혹시 . . ?",
        "answer":"지금으로서는 무리인 것 같은데 온라인 시험처럼 몇가지 한계점 해결하면 더 자주 쓰일 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . . 다음학기 학사일정 계획하는데 참고가 될 것 같아 . .",
        "answer":"다음 학기에도 온라인 수업 있을 것 같아 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"안녕 . . 요리하고 있어 . . ?",
        "answer":"응 . . 최근에 제과제빵 시작했거든 . ."
    },
    {
        "question":"지금 뭐 만들고 있는거야 혹시 . . ?",
        "answer":"쿠키 만들고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"맛있겠다 . . 쿠키 말고 다른 것들도 오늘 만들 예정이야 혹시 . . ?",
        "answer":"아마 브라우니도 만들 것 같은데 아직 잘 모르겠어 . ."
    },
    {
        "question":"내가 도와주면 아마 브라우니도 만들 수 있을 것 같아 . .",
        "answer":"그럼 고맙지 . . !"
    },
    {
        "question":"브라우니 가루는 어디에 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"냉장고 위에 있는 찬장에 있어 . ."
    },
    {
        "question":"계란이나 조리기구 같은 것들도 써도 돼 혹시 . . ?",
        "answer":"물론 되지 . . 계란은 김치 냉장고에 있는데 찾기 힘들 수도 있으니까 내가 꺼내줄게 . . !"
    },
    {
        "question":"아니다 찾았어 . . ! 벌써 좋은 냄새 나는 것 같다 . .",
        "answer":"쿠키랑 브라우니 다 만든 후에 뭘 만들까 . . ?"
    },
    {
        "question":"소보로빵 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"좋은 생각 같아 . . !"
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 노래 부르고 있네 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 콘서트 위해서 연습하고 있었거든 . .",
        "answer":"엄청 잘 부르는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . . 내가 제일 좋아하는 노래야 . .",
        "answer":"노래 이름이 뭐야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"비틀즈 노란 잠수함 . .",
        "answer":"신곡이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 예전에 나온 곡인데 다른 곡들에 비해서 인기는 없었던 것 같아 . .",
        "answer":"그렇구나 . . 난 비틀즈의 헤이 주드 제일 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그노래도 진짜 좋지 . . 한번 불러볼래 혹시 . . ?",
        "answer":"부를 줄 알아 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 근데 부른지 오래되서 가사 헷갈릴 수도 있어 . .",
        "answer":"아니야 진짜 잘 부를 것 같아 . . !"
    },
    {
        "question":"이번 여름에 여행 갔다고 들었는데 . .",
        "answer":"응 . . 캐나다로 갔었어 . ."
    },
    {
        "question":"멋있다 . . 캐나다는 어땠어 혹시 . . ?",
        "answer":"로키산맥 볼 수 있어서 재미있었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"로키 산맥에는 만년설도 있다고 들었어 . .",
        "answer":"맞아 . . 근데 매년 줄어들고 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"등산도 했어 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 도로변 따라서 자전거 타면서 관광했던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"얼마나 오래 관광했어 혹시 . . ?",
        "answer":"로키 산맥에서만 이주일 정도 있었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 오래 있었네 . . ?",
        "answer":"응 . . 그래서 자전거에 침낭이랑 식수같은 장비 많이 챙겨가야 했어 . ."
    },
    {
        "question":"위험하지는 않았어 혹시 . . ?",
        "answer":"산맥 곳곳에 휴게소가 있어서 별로 위험하지는 않았는데 도로에서 자전거 타니까 자동차가 무서웠던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"야생동물은 봤어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 실수로 곰 새끼 건드려서 크게 화를 봤어 . ."
    },
    {
        "question":"어쩌다 곰을 건드리게 된거야 혹시 . . ?",
        "answer":"자전거 타고 산맥 구경하는데 도로변에 작은 곰 있었어 . ."
    },
    {
        "question":"곰한테 다가갔어 . . ?",
        "answer":"뒤에 다른 자전거 보이는 것 같아서 최대한 빨리 자나가려고 했는데 실수로 쳐버렸어 . ."
    },
    {
        "question":"곰 새끼가 다쳤어 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 다친건 아닌 것 같았는데 . . 고음의 울음소리를 갑자기 내더라구 . ."
    },
    {
        "question":"그다음에는 어떻게 됐어 혹시 . . ?",
        "answer":"뭔가 크게 잘못된거 눈치채고 최대한 빨리 자전거 페달 밟고 달리기 시작했어 . ."
    },
    {
        "question":"어미 곰은 봤어 혹시 . . ?",
        "answer":"최대한 빠르게 도망가고 있었는데 뒤에서 갑자기 하늘을 찢는것같은 울음소리가 들렸어 . ."
    },
    {
        "question":"자기 새끼 쳤다고 화내는 어미곰이었겠네 . . ?",
        "answer":"처음에는 쫓아오는 것 같았는데 . . 금방 포기하고 더 이상 안뛰어와서 안심했어 . ."
    },
    {
        "question":"안다쳐서 다행이다 . .",
        "answer":"근데 걱정되는게 . . 뒤에 오는 자전거 그룹은 어떻게 됐을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 기분 좋이보이는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"이번 주말에 새 자전거 탈 수 있어서 기대하고 있어 . .",
        "answer":"재밌겠다 . . 어디서 주로 자전거 타 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"물가면 아무데서나 타지 . . 푸른 경치 보면서 타는 거 좋아해 . .",
        "answer":"나도 물가에서 자전거 타는 거 좋아해 . . 강 끼는 공원에서 주말에 자전거 타는 거 좋아해 . ."
    },
    {
        "question":"근처에 강 끼는 공원이 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"여기서 한시간 거리에 자전거 길이 있는데 공원 안에 있어서 공기가 깨끗하고 안전한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"좋아 보이는 곳이네 . . ! 혹시 나중에 어디있는지 알려줄 수 있어 . . ?",
        "answer":"지금 알려줄 수 있어 . . 가는 길 헷갈리면 이번 주말에 나랑 같이 갈래 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"좋은 것 같아 . . 새 자전거로 새 길에 타는 것은 운치있을 것 같아 . .",
        "answer":"공원까지 차로 갈래 자전거로 갈래 . . ?"
    },
    {
        "question":"모르는 곳에 가는 거다 보니까 첨음에는 차로 갈래 . .",
        "answer":"그럼 주말에 자전거 준비하고 있어 . . 내가 데리러 갈게 . ."
    },
    {
        "question":"저번에 로키산맥 들렸는데 엄청난 거 목격했어 . .",
        "answer":"뭘 봤는데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"소나무들이 수만그루씩 죽어서 빨간 그루터기만 남겨뒀더라구 . .",
        "answer":"왜 잘살던 소나무들이 갑자기 죽아나가는 걸까 . . ?"
    },
    {
        "question":"산악 소나무 딱정벌레라는 곤충이 소나무에 유충을 낳아서 죽인다고 들었어 . .",
        "answer":"일종의 기생충인 셈이네 . . ?"
    },
    {
        "question":"원래 겨울에 죽어야되는 벌레들인데 . . 최근데 캐나다 날씨가 따뜻했잖아 . . ?",
        "answer":"그러고보니까 작년에는 눈이 별로 안내렸던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그래서 죽어야 하는 소나무 딱정벌레들이 안죽고 계속 번식을 했어 . .",
        "answer":"늘어나는 딱정벌레가 소나무를 죽이는 셈이 되는거네 그럼 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 그리고 원래 캐나다 소나무들은 미국 소나무랑은 달리 이 딱정벌레에 내성이 없는 것 같아 . .",
        "answer":"미국은 왜 내성이 있고 캐나다는 없어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"미국 소나무들은 예전부터 딱정벌레의 습격을 받아서 내성 기를 시간이 있었거든 . .",
        "answer":"캐나다 소나무들은 여태까지 겨울이 벌레들을 죽여줘서 내성 기를 이유가 없었던 거구나 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 어떻게 하면 농구를 잘할 수 있을까 . . ?",
        "answer":"농구 잘하고 싶으면 여러가지를 잘해야지 . ."
    },
    {
        "question":"키가 커야 돼 혹시 . . ?",
        "answer":"키가 크면 확실히 유리하지 . . 근데 꼭 키가 커야만 농구를 잘하는 건 아닌 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 뭐가 필요해 혹시 . . ?",
        "answer":"일단 빨라야 해 . . 드리블 하면서도 전속력으로 달릴 수 있어야 하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"연습 많이 해서 나도 그렇게 할 수 있어 . .",
        "answer":"그리고 슛 잘해야해 . . 어느 상황에서도 점수를 노릴 수 있으면 전략적으로 가치가 커지는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그 부분도 연습 많이 하고 있어 . . 근데 3점 슛들이 너무 힘든 것 같아 . .",
        "answer":"아무도 너가 3점슛 넣는거 기대하고 있지는 않을걸 . . ?"
    },
    {
        "question":"그럼 2점슛들이 더 중요한거야 혹시 . . ?",
        "answer":"응 정확해 . . 3점 슛 못넣는건 어쩔 수 ㅇ벗는데 2점 슛을 놓쳐서는 안돼 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 나도 그부분을 더 연습해야겠다 . .",
        "answer":"그리고 꼭 팀 경기에서 연습을 해봐 . . 혼자 연습하기에 농구는 너무 복잡한 게임인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 음식이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"난 푸드트럭에서 파는 햄버거가 제일 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"난 감자튀김이 좋은데 . . 맨날 고양이가 훔쳐먹어 . .",
        "answer":"고양이 몇마리나 키우는데 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"한마리만 키우는 중이야 . . 갈색 고양이야 . .",
        "answer":"몇 살이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 서른 한살이야 . .",
        "answer":"아니 . . 그 . . 고양이 나이는 몇살이냐구 . ."
    },
    {
        "question":"아 . . 고양이 나이는 여섯살이야 . . 대학교 졸업하고 나서 키우기 시작했던 것 같아 . .",
        "answer":"스물 다섯살에 대학교 졸업했어 혹시 . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 생물학 공부했어 . .",
        "answer":"멋있다 . . 난 대학교 못갔는데 . ."
    },
    {
        "question":"왜 못갔어 혹시 . . ?",
        "answer":"돈 없어서 등록금을 못냈어 . . 아르바이트 해서 올해 내로 모으고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"꼭 모으길 바랄게 . . !",
        "answer":"고마워 . . 이제 반정도 모은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 스포츠 해 혹시 . . ?",
        "answer":"운동 하지는 않는데 보는 건 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 운동이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"난 주로 테니스 경기 보는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 테니스 좋아해 . . 제일 좋아하는 선수는 나달인 것 같아 . .",
        "answer":"나달은 정말로 테니스 잘하는 선수지 . . 내가 제일 좋아하는 선수는 페더러인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"페더러는 진짜 대단한 것 같아 . . 올해로 서른아홉 살 아닌가 . . ?",
        "answer":"응 . . 운동선수로서 경력도 길지만 그 오랜시간동안 상위권 유지했다는게 대단한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"왜 페더러를 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"개인적으로 테니스 잘하는 것도 좋아하는데 자만하지 않고 계속 연습하는 모습이 인상깊었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나달도 연습 엄청 많이 하지 않아 . . ?",
        "answer":"물론 나달도 연습 많이 하긴 하는데 . . 아직 신인이잖아 . . ?"
    },
    {
        "question":"사실 페더러가 나달 상대로 테니스 경기를 이긴다는 게 대단한 것 같긴 해 . .",
        "answer":"어째서 그런데 . . ?"
    },
    {
        "question":"페더러는 나이 많잖아 . . 나달보다 활동량 떨어질 수밖에 없는데 기술로 그 차이 메꾸는게 대단한 것 같아 . .",
        "answer":"앞으로도 둘이 테니스 잘 했으면 좋겠다 . . !"
    },
    {
        "question":"인녕 . . 우리 점심식사 바꿔 먹을래 혹시 . . ?",
        "answer":"왜 점심식사를 교환하고 싶은거야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"항상 엄마가 땅콩버터랑 포도좀 샌드위치 싸주셔서 질렸거든 . .",
        "answer":"땅콩버터가 들어있어 . . ? 내가 알레르기가 있어서 교환은 안될 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그래 . . ? 아쉽다 . .",
        "answer":"그래도 내 점심 조금 줄게 . . 새우 부리토야 . ."
    },
    {
        "question":"고마워 . . ! 맛있게 먹을게 . . 땅콩 알레르기가 있으면 많이 불편해 혹시 . . ?",
        "answer":"음식에 이써엇 제일 불편한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"땅콩 들어있는 음식을 하나도 못먹잖아 . .",
        "answer":"응 . . 그리고 땅콩 없는 것처럼 보여도 소량 첨가되어 있는 음식이 엄청 많은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그런줄은 몰랐어 . .",
        "answer":"예를 들면 그 땅콩버터랑 포도잼 샌드위치에서 포도 잼에도 땅콩기름이 소량 들어있을 걸 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 너는 이 샌드위치 뿐만 아니라 일반 포도잼 샌드위치도 못먹겠네 . . ?",
        "answer":"응 . . 그래서 먹을 수 있는 음식이 많이 적은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"땅콩 알레르기 말고 다른 알레르기도 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"견과류 전반에 대해서 알레르기 반응이 일어나는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 사탕 먹을래 혹시 . . ?",
        "answer":"어제 이 빼서 못먹어 . ."
    },
    {
        "question":"이가 썩었어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 사랑니가 썩어서 치료하기보다는 빼는게 나을거라고 의사선생님이 그러더라구 . ."
    },
    {
        "question":"이 뽑을때 아프지 않았어 혹시 . . ?",
        "answer":"마취 하고 뽑아서 그때는 괜찮았는데 . . 마취 풀리고 나서는 엄청 아팠어 . ."
    },
    {
        "question":"이 뽑고나면 딱딱한 음식은 먹기 힘들다고 들었는데 . .",
        "answer":"응 . . 뽑고나서 이틀간은 죽만 먹었던 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"난 사라니가 안나서 뽑을 일이 없었어 . .",
        "answer":"부럽다 . . 나도 차라리 사랑니가 없었으면 좋겠어 . ."
    },
    {
        "question":"아니 . . 사랑니가 없는게 아니라 아직 나지 않았어 . .",
        "answer":"매복 사랑니야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 옆으로 기울여서 가끔 아플 때가 있어 . .",
        "answer":"어떤 매복 사랑니는 수술 해서라도 뽑아야 된다고 들었어 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 내경우에도 어떻게 이가 자라는지 상황 보고 결정해야 될거야 . .",
        "answer":"만약 뽑는다고 해도 많이 안아팠으면 좋겠다 . ."
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 영화가 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"제임스 카메론의 타이타닉 제일 좋아하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"유명한 영화감독 아니야 . . ? 나도 그 감독 영화 좋아해 . .",
        "answer":"어떤 영화 봤어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"타이타닉, 아바타, 인셉션 봤는데 전부 즐겨봤던 것 같아 . .",
        "answer":"난 마블 세계관 영화도 자주 보는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"아이언맨이나 배트맨같은 영화 말하는거야 혹시 . . ?",
        "answer":"아이언맨은 맞는데 배트맨은 디씨 세계관의 인물이야 . ."
    },
    {
        "question":"아 . . 잠시 헷갈렸던 것 같아 . . 난 배트맨 재미있게 봤어 . .",
        "answer":"배트맨 영화가 여러 개 나왔는데 그중에서 어떤거 제일 즐겨봤어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"다크 나이트가 제일 재밌었어 . .",
        "answer":"그 영화 재밌었지 . . 근데 난 영화 좋아하면서도 볼시간은 별로 없는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"왜 영화를 자주 못봐 혹시 . . ?",
        "answer":"영화관 가서 영화 보고싶은데 . . 내가 갈 수 있는 주말시간에는 항상 매진돼있더라구 . ."
    },
    {
        "question":"엄청 아쉽겠네 . . 집에서는 자주 안봐 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 집에선 주로 다른 거 해 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . .",
        "answer":"안녕 . . 티비 보는 중이네 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 비행기에 있을 때가 아니면 자주 보는 편인 것 같아 . .",
        "answer":"비행기에 자주 타 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 내 직업이 조종사야 . .",
        "answer":"직업이 조종사면 세계 곳곳을 다닐 수 있겠네 . . !"
    },
    {
        "question":"사실이긴 한데 일반적인 느낌으로 관광을 하지는 못하는 것 같아 . .",
        "answer":"왜 . . ?"
    },
    {
        "question":"비행기 몰아야 되니까 . .",
        "answer":"비행기 조종하는 건 즐거워 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 하늘에 떠있으면 새가 된 기분이여서 좋은 것 같아 . .",
        "answer":"나도 나중에 크면 비행기 조종사가 되고 싶어졌어 . ."
    },
    {
        "question":"근데 그러려면 노력 많이 해야 될거야 . .",
        "answer":"성적이 좋아야 돼 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"성적도 좋아야 되는데 . . 비행학교에서 경험 많이 쌓고 열심히 일해야 돼 . .",
        "answer":"그렇구나 . . 앞으로도 노력해야겠다 . ."
    },
    {
        "question":"학교에서는 뭐 해 혹시 . . ?",
        "answer":"주로 공부를 하고 친구들과 노는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"어떤 공부 해 혹시 . . ?",
        "answer":"수학, 영어, 국어같은 수업 들어 . ."
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 수업이 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"난 체육 수업이 제일 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"재밌겠다 . . 나도 학교 다닐 때 축구를 자주 했어 . .",
        "answer":"나도 축구 좋아하지만 체육시간에는 주로 못하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 뭘 주로 해 혹시 . . ?",
        "answer":"그날마다 다른 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"제일 안좋아하는 수업은 뭐야 혹시 . . ?",
        "answer":"수학 수업이 너무 싫어 . ."
    },
    {
        "question":"수학이 너무 힘들어 . . ?",
        "answer":"응 . . 이해를 못하겠어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 수학은 힘든 것 같아 . .",
        "answer":"그래도 숙제는 열심히 하는 중이야 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 여기서 사진 찍어도 될까 혹시 . . ?",
        "answer":"응 가능해 . ."
    },
    {
        "question":"난 사진가야 . .",
        "answer":"멋있는 일 하네 . . 주로 어떤 사진 찍어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"흥미로운 거 찍으려고 노력하는 것 같아 . .",
        "answer":"어떤 것들이 흥미로운 사진이 돼 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"자연에서 자주 찾을 수 이는 것 같아 . .",
        "answer":"사람들은 자주 안찍어 . . ?"
    },
    {
        "question":"영감이 떠올랐을 때만 찍고 자연을 더 자주 찍는 편인 것 같아 . .",
        "answer":"식물을 찍어 동물을 찍어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"식물을 찍어 . . 정적이여서 구도 잡기가 편하거든 . .",
        "answer":"동물들은 포커스 맞추려고 하면 도망가겠네 . . ?"
    },
    {
        "question":"사진가를 기다려주는 건 아니니까 . .",
        "answer":"사진가는 순발력도 좋아야 하겠네 . . ?"
    },
    {
        "question":"첼로를 시작하고 싶어 . .",
        "answer":"악기 해본 적 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 피아노 칠 줄 알아 . .",
        "answer":"그럼 악보 일긍ㄹ 줄 알겠네 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 악보 읽는 건 자신 있는 것 같아 . .",
        "answer":"이미 피아노 칠 줄 아는데 왜 첼로를 하고 싶어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"유튜브에서 첼로 켜는 사람 봤는데 너무 멋있었어 . .",
        "answer":"첼로 소리에 반했네 . ."
    },
    {
        "question":"응 . . 다른 악기로는 내지 못하는 아름다운 음 같아 . .",
        "answer":"첼로는 생각보다 어려운 악기야 . ."
    },
    {
        "question":"난 끈기있는 사람이야 .  .피아노 10년 이상 쳐왔어 . .",
        "answer":"좋아 . . 좋은 첼로 골라줄게 . . !"
    },
    {
        "question":"인어들은 아가미가 있을까 폐가 있을까 . . ?",
        "answer":"인어는 실존하지 않으니까 의미없는 질문 아닐까 . . ?"
    },
    {
        "question":"그래도 만약에 있다고 가정하면 뭐가 있을지 궁금해서 . .",
        "answer":"인어공주 얘기 보면 왠지 둘다 있을 것 같은데 . ."
    },
    {
        "question":"어째서 그렇게 생각해 혹시 . . ?",
        "answer":"인어공주는 물속에서도 숨 자체는 쉬잖아 . . 다리가 없는 것 뿐이지 . ."
    },
    {
        "question":"그러고 보니까 그렇네 . . 그럼 지느러미는 양옆으로 흔들까 위아래로 흔들까 . . ?",
        "answer":"인어공주 상반신은 포유류, 하반신은 어류라고 가정하면 고민 된다 . ."
    },
    {
        "question":"그래도 왠지 양옆으로 움직이는 인어 지느러미는 상상하기 힘든 것 같아 . .",
        "answer":"나도 동의해 . . 어류처럼 지느러미가 움직이면 포유류쪽 척추에 무리가 갈 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 고래처럼 위아래로 지느러미 움직여서 수영하겠네 . . ?",
        "answer":"아마 그럴 것 같아 . . 인포공주로 개명해도 되겠는데 . . ?"
    },
    {
        "question":"아스파라거스같은 끔찍한 거 먹었을때 드는 기분이 뭔지 알아 혹시 . . ?",
        "answer":"쓴 맛 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 더 원초적으로 혐오하게 되는 느낌을 말하는거야 . .",
        "answer":"그게 쓴 맛 아니야 . . ?"
    },
    {
        "question":"다른 쓴 음식들 먹었을 때는 그런 기분이 안드는 것 같아 . .",
        "answer":"아스파라거스만의 특유한 향 때문일 수도 있겠다 . ."
    },
    {
        "question":"도대체 왜 사람들이 아스파라거스 먹는지 이해를 못하겠어 . .",
        "answer":"그 맛을 좋아하는 사람도 이싼보지 . ."
    },
    {
        "question":"그 맛을 어떻게 좋아하는 걸까 . . ?",
        "answer":"사람마다 미각 기준은 다른 법인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"넌 아스파라거스 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"좋아하지는 않는데 딱히 싫어하지도 않는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"지금 주면 먹을거야 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 안먹을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 싫어하는 거네 . . ?",
        "answer":"그런 논리면 나는 너무 많은 음식을 싫어하는 게 되겠는데 . . ?"
    },
    {
        "question":"이사는 잘 했어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 드디어 펜실베이나에 온 기분인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"나도 이사를 가고 싶다 . .",
        "answer":"어디로 가고 싶어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"버지니아 밖이면 어디든 괜찮을 것 같아 . .",
        "answer":"왜 이사가고 싶어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠어 . . 단순히 같은 풍경을 보는 것이 질린 것 같아 . .",
        "answer":"나는 버지니아사 진짜 살기 좋은 곳 같아 . ."
    },
    {
        "question":"왜 그렇게 생각해 . . ?",
        "answer":"뉴욕처럼 너무 바쁘지도 않고 콜로라도처럼 너무 한산하지 않아서 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"난 그래도 뉴욕에서 살아보고 싶어 . .",
        "answer":"매일 땀냄새 나는 지하철로 출근하거나 몇평짜리 방에서 룸메이트랑 생활해도 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 그렇게는 절대로 살기 싫은 것 같아 . .",
        "answer":"그럼 뉴욕 별로 안좋아할 수도 있어 . . 그리고 거기 물가 엄청 비싸 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 내 이름은 크리스틴이야 . .",
        "answer":"안녕 . . 마지라고 불러줘 . ."
    },
    {
        "question":"난 아이 두명이 있는 어머니야 . . 아이가 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 난 아직 학생이야 . ."
    },
    {
        "question":"학생이라고 하니까 추억들이 생각난다 . . 힘들지만 열심히 노력하길 바랄게 . .",
        "answer":"응 . . 고마워 . ."
    },
    {
        "question":"학교 외적으로 취미활동 해 혹시 . . ?",
        "answer":"아니 . . 다른 거 할 여유가 없어 . . 공부밖에 못하는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"공부하는것도 좋은데 모험 떠나는것도 도움이 될거야 . .",
        "answer":"난 어디 가는게 너무 귀찮아 . ."
    },
    {
        "question":"아이 생기면 그런 말 안할걸 . . 그땐 가고싶어도 못갈거야 아마 . .",
        "answer":"한번 생각해볼게 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 저녁 같이 먹을래 혹시 . . ?",
        "answer":"괜찮아 . . 지금 뭐 먹고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"뭐 먹고 있어 . . ? 난 패스트푸드 좋아하는데 . .",
        "answer":"지금 상추를 먹고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"상추 말고 다른건 안먹어 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 상추만 먹는 다이어트야 . ."
    },
    {
        "question":"난 써서 상추만 맨일 먹을 수는 없을 것 같아 . .",
        "answer":"나도 그럴 줄 알았는데 하다보니까 또 가능하더라 . ."
    },
    {
        "question":"다이어트는 왜 시작했어 혹시 . . ?",
        "answer":"좀더 건강해지고 싶어서 시작했어 . ."
    },
    {
        "question":"나도 다이어트 할지 고민이야 . .",
        "answer":"너무 극단적으로 다이어트 해도 몸에 해로운 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그래 . . ?",
        "answer":"응 . . 뭐든 적당히 해야 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 조금 더 생각해보고 다이어트 해야할 것 같아 . .",
        "answer":"난 상추 마저 먹을게 . . !"
    },
    {
        "question":"개 좋아해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 개랑 노는게 제일 즐거워 . ."
    },
    {
        "question":"개를 키우겠네 . . ?",
        "answer":"키우고는 싶은데 엄마가 못키우게 해 . ."
    },
    {
        "question":"왜 못키우게 하셔 혹시 . ?",
        "answer":"내가 책임감이 부족해서 개를 잘 돌보지 못할까봐 걱정하셔 . ."
    },
    {
        "question":"아쉽다 . . 그럼 책임감이 충분하다고 생각해 . . ?",
        "answer":"응 . . 그리고 그거 증명하려고 아르바이트 하고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"아르바이트는 뭐 하는데 혹시 . . ?",
        "answer":"세차장에서 일하고 있는데 주말에만 일해 . ."
    },
    {
        "question":"아르바이트 해서 어떻게 책임감 증명하려는 거야 . . ?",
        "answer":"꾸준히 일할 수 있는거 보여주고 또 돈 모아서 내가 재정적으로 보탤 수 있다는 것을 증명하고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"좋은 포부인 것 같아 . . 꼭 개 키울 수 있길 바래 . .",
        "answer":"나도 빨리 엄마가 허락해주셨으면 좋겠어 . ."
    },
    {
        "question":"도움이 되는 팁 하나 주자면 . . 일기 쓰는거 추천해",
        "answer":"내가 책임감이 충분하다는 걸 글로 남기라는 말이지 . . ?"
    },
    {
        "question":"개를 만약 키우면 어떤 개 키우고 싶어 . . ?",
        "answer":"딱히 생각해본 적은 없는데 대형견이가만 하면 좋을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"특별히 좋아하는 품종이 있는건 아니네 . .",
        "answer":"응 . . 품종 따지면서 개를 고르지는 않았을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 개는 보호소에서 입양할 계획이야 . . ?",
        "answer":"응 . . 가능하면 입양 하고 싶어 . ."
    },
    {
        "question":"보호소 개들은 입양 초기에 질환 관리해야 하느라 돈 많이 든다고 들었는데 . .",
        "answer":"키우기 시작하면 몇 년이고 계속 같이 있을텐데 그정도는 뭐 괜찮아 . ."
    },
    {
        "question":"난 개인적으로 리트리버 키우고 싶어 . .",
        "answer":"혹시 왜 . . ?"
    },
    {
        "question":"그냥 생김새가 귀여운 것 같아서 . .",
        "answer":"그렇구나 . . 난 이만 일 하러 가볼게 . . !"
    },
    {
        "question":"잘 지냈어 . . ?",
        "answer":"응 . . 방금 구글에 입사했어 . ."
    },
    {
        "question":"좋은 소식이네 . . 난 지금 배 타고 세계여행중이야 . .",
        "answer":"나도 꼭 세계여행 가보고 싶었는데 시간이 없었어 . . 지금 어디 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"난 지금 유럽쪽으로 가는 중이야 . . 구글에서 일은 언제 시작할거야 . . ?",
        "answer":"유럽이라 . . 뭐 먼저 보고싶어 혹시 . . ? 난 이번달 말에 시작할 예정이야 . ."
    },
    {
        "question":"아직 계획은 없어 . . 흘러가는대로 두려구 . . 어때 내 농담 . . ?",
        "answer":"좋은 언어유희네 . . 차 렌트할 예정이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아마 그럴 것 같아 . . 가능하면 스포츠카로 렌트하고 싶어졌어 . .",
        "answer":"조심해 . . 여행 가면 도둑이랑 소매치기 많다고 하더라구 . ."
    },
    {
        "question":"그럼 현지에서 볼 법한 차를 구해야 될수도 있겠다 . .",
        "answer":"응 . . 그리고 현대차같이 연비 좋은거 위주로 구하는 것도 좋은 아이디어인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"세계여행 하는데 가장 기대되는 나라 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"지금 타고 있는 배가 스페인에서 정박할 예정인데, 엄청 제미있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"스페인은 음식도 맛있고 문화도 좋다고 들었어 . .",
        "answer":"스페인을 가본 적 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니 . . 서유럽 국가들은 대부분 가봤는데 스페인만큼은 가보지 못했어 . .",
        "answer":"왜 스페인만 못갔어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"원래 유럽 여행 코스 마지막에 갔었어야 됐는데 사정이 생겨서 일찍 돌아왔어 . .",
        "answer":"무슨 사정이 있었어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"지금 이자리에서 말하고 싶지는 않아 . .",
        "answer":"미안 . . 너무 개인적인 질문 한 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"아니야 . . 단지 이야기가 길어져서 그런 것 뿐이야 . . 스페인 여행 즐기길 바래 . . !",
        "answer":"고마워 . . 일단 마드리드에 호텔 예약해놨어 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 뭐하는 중이야 혹시 . . ?",
        "answer":"가족이랑 놀고있어 . ."
    },
    {
        "question":"난 지금 일하고 있고 곧 운동하러 헬스장 갈 것 같아 . .",
        "answer":"헬스도 좋은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"헬스장 자주 가 . . ? 아니면 다른 운동 해 . . ?",
        "answer":"난 농구 해 . ."
    },
    {
        "question":"어느 포지션이야 혹시 . . ?",
        "answer":"지금은 포인트 가드인데 포지션은 팀 내에서 자주 바꾸는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"포지션 자주 바꾸면 안좋지 않아 혹시 . . ?",
        "answer":"당장 성적은 안좋을 수도 있는데 실력 향상에 도움 되는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"연습 뿐만 아니라 시합에서도 포지션을 자주 바꾸는거야 그럼 . . ?",
        "answer":"응 . . 안그러면 포지션 바꿔서 연습하는 의미가 없지 않읊까 . . ?"
    },
    {
        "question":"맞는 말이네 . . 그런 팀 상대하려면 힘들겠어 . .",
        "answer":"실제로 우리팀 강점이 게임 도중에 포지션 바꿀 수 있다는 점인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 동아리 활동 해 혹시 . . ?",
        "answer":"응 . . 지금 체스 동아리에 있어 . ."
    },
    {
        "question":"체스 동아리는 어때 혹시 . . ?",
        "answer":"재밌어 . . 다양한 사람들이랑 체스 할 수 있어 . ."
    },
    {
        "question":"대회도 자주 나가겠네 . . ?",
        "answer":"3개월에 한번씩은 나가려고 하는 것 같아 . . 근데 성적이 좋지는 않아"
    },
    {
        "question":"나도 체스 하고 싶은데 실려이 모자라서 동아리 들어가기 부끄러워 . .",
        "answer":"난 처음 동아리에 들어갔을때 체스 규칙도 몰랐어 . ."
    },
    {
        "question":"그래도 들어갈 수 있었어 . . ?",
        "answer":"응 . . 체스 재밌어보인다고 말했고 실제로 해보니까 재밌어서 계속 하고 있어 . ."
    },
    {
        "question":"대단하다 . . 체스 동아리에는 사람 많이 있어 . . ?",
        "answer":"응 . . 한 50명은 되는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"내 생각보다 인원이 많네 . . 동아리 내에서 대회 열어도 되겠어 . .",
        "answer":"시렞로 매 학기 동아리 체스 대회 개최해 . ."
    },
    {
        "question":"책상 다리 부러져서 새로 사야할 것 같아 . .",
        "answer":"책상 다리 정도면 수리할 수도 있지 않나 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"한번도 그런 작업을 안해봐서 잘 모르겠어 . .",
        "answer":"어디서 산 책상이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아이키아에서 산 책상이야 . .",
        "answer":"그럼 충분히 수리 가능할거야 . . 아이키아에서 수리키트 팔수도 있어 . ."
    },
    {
        "question":"다리는 교체해야될까 혹시 . . ?",
        "answer":"손상 정도에 따라서 그래야 될수도 있지만 주로는 다시 붙일 수 있을거야 . ."
    },
    {
        "question":"부러진 다리는 고치는 김에 흔들리는 다리들도 고정을 해야겠네 .",
        "answer":"다리가 하나만 문제였던게 아니였어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 나머지 세다리도 자꾸 흔들려서 책상이 제대로 안서 . .",
        "answer":"거의 망가지기 일보직전같은데 그정도면 새로 사는게 낫지 않을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"그런가 . . ?",
        "answer":"응 . . 오히려 수리하려다 비용 더 많이 나올수도 있을 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"만나서 반가워 . . 내 이름은 사라야 . .",
        "answer":"만나서 반가워 . . 제니야"
    },
    {
        "question":"제니는 자유시간에 뭐해 . . ? 난 승마 해 . .",
        "answer":"난 독서하고 친구랑 등산하는게 좋아 . ."
    },
    {
        "question":"재밌어 보이네 . . !",
        "answer":"아이들 있어 . . ? 난 아들 두명 있어 . ."
    },
    {
        "question":"내 딸들도 남동생이 있었으면 좋아할 것 같아 . .",
        "answer":"나도 딸 있었으면 좋겠지만 애들은 더 이상 감당하기 어려울 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"무슨 말인지 이해해 . . 어디서 왔어 혹시 . . ? 난 캔사스 농장에서 자랐어 . .",
        "answer":"난 알라바마에서 태어났는데 지금은 애틀랜타에 살고있어 . ."
    },
    {
        "question":"좋은 데 사네 . . 근데 난 캔사스 한적함이 그리울 떄가 있는 것 같아 . .",
        "answer":"나도 알라바마가 그리워질 때가 있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . 이 좋은 날에 뭐하고 오는 길이야 . . ?",
        "answer":"안녕 . . 방금 말타고 돌아오는 중이야 . ."
    },
    {
        "question":"나도 말 엄청 좋아하는데 . . 컨트리 음악도 즐겨 들어 . . !",
        "answer":"좋다 . . 직업이 뭐야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"아직 없어 . . 아직은 학생이야 . .",
        "answer":"그렇구나 . . 난 경찰이야 . . 일하고 나서 승마하면 피로가 풀리는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"경찰이라니 . . 날 체포하지 말아줄래 . . ?",
        "answer":"왜 그렇게 말해 . . ?"
    },
    {
        "question":"딱히 이유는 없어 . . 내가 한일중에 가장 나쁜일이 밤에 불량과자 먹는 정도인 것 같아 . .",
        "answer":"재밌네 . . 여행도 자주 가 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 자주 가 . . 가족이랑 여행을 자주 가는 것 같아 . .",
        "answer":"그렇구나 . . 우리 가족은 매년 스쿠바 다이빙 하러 가는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"그것도 재밌겠다 . . 스쿠바 다이빙은 어디서 해 혹시 . . ?",
        "answer":"호주 연안에 아름다운 곳이 있어 . ."
    },
    {
        "question":"오늘 날씨가 너무 더운 것 같아 . .",
        "answer":"응 . . 일기예보 따르면 40도까지 올라갈 수도 있다고 하더라구 . ."
    },
    {
        "question":"어제 유튜브에서 차 후드에 계란 해먹는 영상이 인기있었는데 내차로도 할 수 있을 것 같아 왠지 . .",
        "answer":"영상 재밌어보인다 . . ! 또 습해서 숨쉬기가 힘들어 . ."
    },
    {
        "question":"빨리 안에 들어가서 에어컨 쐬고 싶다 . . !",
        "answer":"집에 에어컨 있어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"응 . . 거실에 큰 에어컨 하나 있고 방마다 또 하나씩 있어 . .",
        "answer":"더운 거 못참는 모양인가보네 . . ?"
    },
    {
        "question":"더운게 제일 싫어 . . 차라리 추운게 나은 것 같아 . .",
        "answer":"그럼 여름보다는 겨울을 좋아하겠네 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"둘다 좋은데 골라야 된다면 겨울 고를 것 같아 . .",
        "answer":"난 더워도 여름이 나은 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"여름을 선호하는 이유가 있어 혹시 . . ?",
        "answer":"내가 제일 좋아하는 운동이 수영인 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"수영은 겨울에 할 수 없어서 여름을 더 좋아하는거구나 그럼 . . ?",
        "answer":"꼭 그런건 아닌데 . . 여름에 하는 수영이 더 재미있는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"우주에는 외계인이 있을까 . . ?",
        "answer":"아마 있지 않을까 . . ?"
    },
    {
        "question":"있으면 왜 우리랑 연락하지 않는걸까 . . ?",
        "answer":"정부랑은 이미 연락했고 정부측에서 그거 숨기는거 아닐까 . . ?"
    },
    {
        "question":"그건 아닌 것 같아 . . ㅠ 외계인들이 어떻게 일반인하고 정부를 구분해 . . ?",
        "answer":"외계인 정도로 발달된 생명체면 그정도는 누워서 떡먹기 아닐까 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니면 외계인은 존재하는데 우리랑 연락을 못하는 걸수도 있을 것 같아 . .",
        "answer":"만약 그런거라면 좀 슬프다 . . 연락 하고싶어도 못하는 사이잖아 . . ?"
    },
    {
        "question":"아니면 외계인이 우리한테 관심 없는건지도 모르지 뭐 . .",
        "answer":"대화도 안할 정도로 . . ?"
    },
    {
        "question":"대부분 사람들이 개미랑 얘기를 안하잖아 . .",
        "answer":"외계인 입장에서는 우리가 개미같아 보일수도 있겠네 . ."
    },
    {
        "question":"개미들도 개미 입장에서는 똑똑한데 우리 보기에는 하찮은것처럼 . .",
        "answer":"우리하고 연락할 수준의 외계기술은 지금으로써는 상상도 안되는 것 같아 . ."
    },
    {
        "question":"언젠가 우리가 외계인 만나러 갈 수 있을정도 기술력이 됐을때 우리가 과연 만나러 갈까 . . ?",
        "answer":"어쩌면 만나러 가지 않을지도 모르겠네 . ."
    },
    {
        "question":"안녕 . . TV 보는것은 재미있는 것 같아 . .",
        "answer":"동의해 . . 어느 채널을 가장 좋아해 . . ?"
    },
    {
        "question":"디스커버리 채널 제일 좋아하는 것 같아 . . 가장 좋아하는 티비쇼는 미스버스터야 . .",
        "answer":"무슨 내용이야 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"온갖 도시 전설들을 모아서 진짜 가능할지 실험하는 내용이야 . .",
        "answer":"어떤 내용인지 가늠이 안간다 . ."
    },
    {
        "question":"예를 들면 . . 흔히 덕트 테이프가 만능이라고 하잖아 . . ?",
        "answer":"진짜 무궁무진하게 쓰이는 물건이지 . ."
    },
    {
        "question":"한 에피소드에서는 과연 이 테이프로 차 들어 올릴 수 있는지 실험한 적 있었어 . .",
        "answer":"아무리 강한 테이프라그래도 불가능할 것 같다고 생각하는데 . . 실험결과는 어땠어 혹시 . . ?"
    },
    {
        "question":"믿기지 않겠지만 실제로 차 들어 올리는데 성공했어 . .",
        "answer":"진짜 신기한 결과다 . . !"
    },
    {
        "question":"응 . . 그런식으로 계속 실험하는 티비쇼인데 엄청 재밌어 . .",
        "answer":"나도 시간 남녀 한번 봐야될 것 같아 . ."
    }
]